<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Staedte>
  <Stadt id="1">
    <name>Adhelstan</name>
    <einwohner>3500</einwohner>
    <beschreibung></beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="2">
    <name>Beornanburgh</name>
    <einwohner>35000</einwohner>
    <beschreibung>Hauptstadt von Alba. Mit 35.000 Einwohnern ist sie zugleich die größte Stadt des Königreichs.</beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="3">
    <name>Byrne</name>
    <einwohner>4000</einwohner>
    <beschreibung></beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="4">
    <name>Cambryg</name>
    <einwohner>1500</einwohner>
    <beschreibung>
      An der Straße von Beornanburgh nach Crossing liegt 45 km nördlich von Beornanburgh an der Cam der aufstrebende Ort Cambryg.
      Im Jahr 2354 nL wurde hier von König Lugan MacBeorn die Königlich-Albische Akademie gegründet.
      Erst vor wenigen Jahren wurde Cambryg von Reichsverweser Angus MacBeorn das Stadtrecht verliehen.
      Nicht weit vom Ort steht das Vraidos-Kloster Abtei der weitreichenden Erinnerungen. In der Stadt befindet sich auch ein Hospitz der Gilde der Lichtsucher,
      eine Stadtmauer wurde erst begonnen. Viele der neuen Häuser sind aus Stein gebaut, aber es gibt auch noch einige alte Häuser aus Holz. Ein großer Tempel der Dheis Albi
      wurde nicht unweit der Akademie fertiggestellt. Die Stiftung der Akademie durch den Albischen König wird allgemein als Unterstützung des Vraidos-Kultes interpretiert,
      aber auch als Versuch der MacBeorns ihren Einfluss auf den Vraidos-Kult zu steigern. Viele kluge junge Köpfe in Alba zieht es heute zum Studium nach Cambryg.
      Hier kann an den fünf Fakultäten für Glaubenslehre, Zauberei, Philosophie, Heilkunde und Rechtskunde studiert werden. Die Dozenten der Akademie gehören einem
      von drei Kollegien an.
    </beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="5">
    <name>Crossing</name>
    <einwohner>10000</einwohner>
    <beschreibung>
      Im Jahr 1559 nL schlug der Seemeister Taurellian mit einem Bündniss mit den Dûnatha die Twyneddin vernichtend bei Crossing.
      Selbst heute noch sollen die Felder von Geistern heimgesucht werden.
    </beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="6">
    <name>Deorstead </name>
    <einwohner>5000</einwohner>
    <beschreibung>
      Die Gilde der Fünf Stäbe vereinigt alle, die in der Stadt Handel treiben. Sie bestimmt die Preise für die wichtigsten Güter, erteilt Handelsgenehmigungen
      und legt Ein- und Ausfuhrbestimmungen fest. Haupt der Gilde ist ein Rat aus fünf ansässigen Händlern mit dem Gildenmeister Athrad MacBeorn.
    </beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="7">
    <name>Dungarvan</name>
    <einwohner>1800</einwohner>
    <beschreibung></beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="8">
    <name>Elrodstor</name>
    <einwohner>1600</einwohner>
    <beschreibung></beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="9">
    <name>Estragel</name>
    <einwohner>8000</einwohner>
    <beschreibung>
      Die albische Stadt Estragel liegt in den Südmarken Albas nahe der Grenze zu Chryseia. Die Stadt wurde erst vor 123 Jahren (2303 nL) durch König Baldric MacBeorn
      erobert und ist heute der Sitz des königlichen Vogts der Südmark. Nach der Eroberung wurde sie keinem Clangebiet zugeschlagen sondern untersteht direkt der Krone von Alba.
      Das Nachbarland stellt eine fortwährende Bedrohung dar, und so ist die Stadt von einer hohen Mauer aus Findlingen umgeben. Um die Stadtburg herum stehen viele Häuser
      in enger Bebauung und lassen nur enge Gassen übrig. Die beiden Ritterorden Albas, der Sonnenorden und der Orden von Heiligen Speer, verfügen jeweils über ein
      eigenes Stadtviertel, zudem sind mittlerweile zahlreiche Melgaren aus den umliegenden Melgar-Bergen in die Stadt gezogen. Die hohe Anzahl an Söldnern und Soldaten
      sorgt für viel Unrat und Schmutz auf den Wegen, die vielen Katzen werden der Ratten kaum Herr.
    </beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="10">
    <name>Fiorinde</name>
    <einwohner>18000</einwohner>
    <beschreibung></beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="11">
    <name>Glenachtor</name>
    <einwohner>1300</einwohner>
    <beschreibung></beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="12">
    <name>Haelgarde</name>
    <einwohner>27000</einwohner>
    <beschreibung>
      Haelgarde ist nach Beornanburgh mit 27.000 Einwohnern die zweitgrößte Stadt im Königreich Alba und eine von drei Boroughs.
      Die Stadt lebt vorwiegend vom blühenden Handel mit den Waelingern, die hier ihre geraubte Beute verkaufen wollen. Das Wahrzeichen der Stadt ist der
      über 70 Meter hohe Leuchtturm, der bereits vor dem Krieg der Magier erbaut wurde.
    </beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="13">
    <name>Harkfast</name>
    <einwohner>2500</einwohner>
    <beschreibung></beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="14">
    <name>Maris</name>
    <einwohner>1700</einwohner>
    <beschreibung></beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="15">
    <name>Murdagil</name>
    <einwohner>1500</einwohner>
    <beschreibung></beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="16">
    <name>Tidford</name>
    <einwohner>1400</einwohner>
    <beschreibung>
      Die Stadt Tidford liegt am Fluß Tuarisc im Königreich Alba strategisch günstig an einer wichtigen Handelsroute.
      Der Tuarsic bildet die Südgrenze des Fürstentums Conuilhmir zu Erainn hin. Die Stadt selbst liegt direkt am Ufer sowie auf fünf beisammen liegenden Inseln.
      Eine Stadtmauer umgibt den am Ufer gelegenen Teil. Da es keinerlei Kanalisation gibt, schütten die Bürger ihren Unrat auf die Strassen.
      Etwas ausserhalb der Stadt liegt ein Vraidos-Kloster. Tidford ist Mitglied im Städtebund des Weald und teilweise unabhängig vom Fürstentum.
    </beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="17">
    <name>Thame</name>
    <einwohner>5000</einwohner>
    <beschreibung>
      Die kleine Stadt Thame im Fürstentum Conuilhnor liegt im Weald günstig am Fuß des Artross-Gebirges an der Amber und gehört zum Städtebund des Weald.
      Der Wald von Tureliand liegt östlich der Stadt, die Zwergenstadt Gimil-dum liegt westlich nur eine Tagesreise entfernt und die Handelswaren der Zwerge werden über
      Thame nach Dungarvon und Wulfstead transportiert.
    </beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="18">
    <name>Turonsburgh</name>
    <einwohner>1000</einwohner>
    <beschreibung></beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="19">
    <name>Thame</name>
    <einwohner>50000</einwohner>
    <beschreibung></beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="20">
    <name>Twineward</name>
    <einwohner>5000</einwohner>
    <beschreibung>
      Die albische Stadt Twineward liegt in den Nordmarken des Landes, gehört zum Städtebund des Weald und ist erst 300 Jahre alt.
      Durch ihre Lage südlich des Pengannion-Gebirges ist sie eine zentrale Grenzstadt zum benachbarten Clanngadarn und wird auch daher von einer beeindruckenden Stadtmauer
      umgeben. Der Wearran-Paß führt von Twineward aus durch das Gebirge nach Llangollen. Durch die Nähe zum Halfdal haben sich einige Halblingsfamilien in der Stadt angesiedelt
      und ein Halblingsviertel namens Chet Halbytla gegründet. Die Burg Twinesgard liegt nur 5 Kilometer entfernt in Richtung Llangollen entfernt und wurde von den MacRathgars
      mit Unterstützung des Sonnenordens errichtet. Einst wurde die Gegend um die Stadt von twyneddischen Druiden verflucht und wurde von der Heiligen Vanafred wieder zum Blühen
      gebracht.
    </beschreibung>
    <Land ref="1" />
  </Stadt>
  <Stadt id="21">
    <name>Wulfstead</name>
    <einwohner>9000</einwohner>
    <beschreibung></beschreibung>
    <Land ref="1"/>
  </Stadt>
</Staedte>