<Zauberformeln>
<Zauberformel id="1" name="Allheilung" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="30min" Reichweite="B" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="0" Ursprung="gö" AP="6">
Der Zauber göttlichen Ursprungs Allheilung heilt bei einem Verletzten Ausdauerpunkte und Lebenspunkte, die dieser durch Verletzungen, Krankheit, Gift oder Zauberei verloren hat. Dieser Zauber darf jedoch nicht häufiger als alle drei Tage angewendet werden. Der Zauberer kann mit diesem Zauber nicht nur Knochenbrüche und Verkrüppelungen heilen, es können sogar abgetrennte Körperteile wieder anwachsen. Dieser Zauber wirkt nicht bei Geisterwesen, körperlosen Naturgeistern und Dämonen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="2" name="Angst" Art="Wort" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="bis 10Ws" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dr" AP="1:Ws">Der Zauber Angst lässt den Zauberer für einige Minuten sehr furchteinflössend erscheinen. Die Opfer neigen zur Zurückhaltung und greifen den Zauberer nicht von sich aus an. Wesen höheren Grades und Untote sind gegen diesen Zauber immun. Wenn das Opfer angegriffen wird, kann es jedoch seine Angst überwinden und wird sich wehren, auch der Anblick von Zaubermotten lässt die Angst umgehend verfliegen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="3" name="Anziehen" Art="Wort" Stufe="1" Dauer="10sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="6h" Ursprung="dä" AP="2">
Der dämonische Zauber Anziehen erhöht das Aussehen des Zauberers gegenüber seinem Opfer derart, das ihm Versuche sein Opfer zu Verführen wesentlich leichter fallen. Das Opfer empfindet sehr starke Sympathie für den Zauberer, wird sich aber nicht selbst in Gefahr bringen. Der Zauber wirkt nicht gegen Untote.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="4" name="Auflösung" Art="Geste" Stufe="6" Dauer="30sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1m Uk" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="9">
Der materielle Zauber Auflösung erschafft eine Kugel aus grünen Lichtblitzen um den Zauberer. Diese kann der Zauberer Kraft seiner Gedanken mit Schrittgeschwindigkeit bewegen. Wenn der Zauberer den Zauber beendet oder in seiner Konzentration gestört wird, vergeht die Sphäre in einer Implosion und hinterlässt lediglich etwas Staub von ihrem Inhalt. Auch magische Gegenstände können auf diese Weise vernichtet werden. Dieser Zauber ist in Kombination mit einem Runenbolzen besonders wirkungsvoll.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="5" name="Austreibung des Bösen" Art="Wort" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="gö" AP="5">
Der göttliche Zauber Austreibung des Bösen vertreibt den Astralleib von Dämonen, Elementarwesen und Geisterwesen von der Welt Midgard. Bei Wesen von niedrigem Grad, die körperlich auf Midgard anwesend sind, verschwindet auch der Körper, der eng mit dem Astralleib verbunden ist. Dieser Zauber wirkt jedoch nicht bei Untoten. Der Zauberer und sein Opfer verschwinden für einige Minuten in einer magischen Kugel, in der sie ihre geistigen Kräfte messen. Die Zaubertänze PiYeúQuang der Wu und Tibb al-Mumani der Derwische haben eine vergleichbare Wirkung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="6" name="Austreibung des Guten" Art="Wort" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="5">
Der dämonische Zauber Austreibung des Guten vertreibt Elementarwesen und übernatürliche Diener der Götter von der Welt Midgard ähnlich wie Austreibung des Bösen. Es ist Priestern verboten diesen Zauber gegen Diener der eigenen Gottheit einzusetzen, wohl aber gegen Wesen einer verfeindeten Gottheit. Dieser Zauber wirkt nicht bei Untoten.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="7" name="Automat schaffen" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="1h" Reichweite="B" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="dä" AP="9">
Der dämonische Zauber Automat schaffen haucht einer Metallstatue mit beweglichen Gliedern Leben ein, jedoch keine Seele und keinen Astralleib, wodurch er immun gegen Zauber mit Wirkungsziel Körper oder Geist ist. Der Automat ist unempfindlich für Feuer, Gift und Krankheiten und verfügt über keine Aura. Der Automat kann bis Pferdegrösse erreichen und kann auch als Reittier verwendet werden. Der Automat gehorcht seinem Erschaffer aufs Wort, jedoch darf das Kommando nicht mehr als ein Dutzend Wörter lang sein und muss hörbar gesprochen werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="8" name="Bärenwut" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dr" AP="1">
Mit dem Zauber Bärenwut kann sich der Zauberer in eine Raserei versetzen, wie es auch Bären können. Der Zauberer muss dafür verletzt werden, auch wenn er den Zauber als Wundertat wirkt. Im Kampf kann der Zauberer auch ohne Ausdauerpunkte unbehindert weiterkämpfen und erhöht sogar seine Stärke. Die Erainnischen Fianna kennen die mächtigere Variante des Schlachtenwahnsinns.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="9" name="Bannen des Todes" Art="Geste" Stufe="Gm" Dauer="6h" Reichweite="" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="0" Ursprung="sm" AP="min.9">
Mit dem Zauber Bannen des Todes kann sich ein Zauberer auf Kosten eines anderen Lebewesens seiner Art verjüngen, wobei nur in seltenen Ausnahmefällen das Opfer freiwillig auf einen Teil seiner Lebenszeit verzichtet. Für den Zauber ist das frische Herz einer Katze notwendig, daher werden tote Katzen im Volksmund als Zeichen der Hexerei angesehen und dienen in Hexenprozessen auch als Indizien.
Nachdem der Zauberer diesen Zauber das neunte Mal angewendet hat, wird er zum Todlosen. Der Zauberer muss damit nicht warten bis die Alterung wieder einsetzt sondern kann die Zauber auch in kurzen Abständen durchführen. Der Zauber kann aus dem ersten Band des Daimonomikon gelernt werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="10" name="Bannen von Dunkelheit" Art="Wort" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="9m Uk" Wirkungsdauer="10 min" Ursprung="gö" AP="1">
Der göttliche Zauber Bannen von Dunkelheit erleuchtet die Umgebung des Zauberers mit trüben Tageslicht. Das Licht bewegt sich mit dem Zauberer mit, ohne dass dieser sich konzentrieren muss. Eine Lichtquelle kann nicht ausgemacht werden. Das Licht kann keine Wände oder Metall durchdringen, wohl aber dünnen Stoff oder Holz, etwa eine Tür. Mit diesem Zauber kann die Wirkung von Bannen von Licht aufgehoben werden. Das erzeugte Licht ist kein Ersatz für echtes Sonnenlicht, so können beispielsweise die Lichtrunen damit nicht sichtbar gemacht werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="11" name="Bannen von Finsterwerk" Art="Wort" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1Ws/Ob" Wirkungsdauer="0" Ursprung="gö" AP="4">
Der göttliche Zauber Bannen von Finsterwerk erlaubt es einem Priester, Ordenskrieger oder Heiler wie mit dem Zauber Bannen von Zauberwerk Magie schwarzmagischen Ursprungs besonders leicht zu bannen. Anders als Bannen von Zauberwerk benötigt dieser Zauber nur wenige Sekunden und ist als einziger in der Lage den Abdruck der Grauen Hand zu entfernen. Dweomer, die Lieder der Barden und der schwarzmagische Zauber Pestklaue können auch mit diesem Zauber nicht aufgehoben werden, über den Erfolg entscheidet stets ein Zauberduell.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="12" name="Bannen von Gift" Art="Wort" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="3m" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="0" Ursprung="dr" AP="4">
Mit dem Zauber Bannen von Gift bewahrt der Zauberer ein Wesen vor der Wirkung einer Vergiftung. Der Zauber muss unmittelbar nach der Vergiftung angewendet werden, was bei sehr schnell wirkenden Giften wie dem Todeshauch rasch erfolgen muss.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="13" name="Bannen von Götterwerk" Art="Wort" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1Ws/Ob" Wirkungsdauer="0" Ursprung="sm" AP="4">
Mit dem Zauber Bannen von Götterwerk kann, ähnlich wie bei Bannen von Finsterwerk, der Zauberer Magie göttlichen Urspungs bannen. Über den Erfolg entscheidet ein Zauberduell.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="14" name="Bannen von Kälte" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="10min" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="3m Uk" Wirkungsdauer="8h" Ursprung="el" AP="6">
Der Zauberer kann sich mit dem Zauber Bannen von Kälte vor dem Erfrieren schützen. Auch einige Personen in der Nähe des Zauberers können so geschützt werden. Auch kann die Auswirkung magischer Kälte, wie sie bei Eisiger Nebel oder Frostball entsteht, gemindert werden. In Waeland ist dieser Zauber unter dem Namen Oysteins großer Frostschutz bekannt.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="15" name="Bannen von Licht" Art="Wort" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="9m Uk" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="gö" AP="1">
Mit dem Zauber Bannen von Licht entsteht um den Zauberer ein Bereich absoluter Dunkelheit, in der nichts mehr zu sehen ist. Mit Sehen in Dunkelheit oder Infrarotsicht kann die Dunkelheit durchblickt werden, auch der Zauber Bannen von Dunkelheit kann die Wirkung aufheben. Es ist nicht möglich eine Himmelsleiter oder Lichtbrücke damit zu unterbrechen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="16" name="Bannen von Zauberwerk" Art="Wort" Stufe="2" Dauer="10min" Reichweite="15m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1 Ws/Ob" Wirkungsdauer="0" Ursprung="dä" AP="4">
Mit Hilfe des Zaubers Bannen von Zauberwerk kann ein Zauberer fremde Magie aufheben, indem die Störung im Magan rückgängig gemacht wird. Auf diese Weise kann nur Magie aufgehoben werden, nicht aber deren Auswirkung. Über den Erfolg entscheidet ein Zauberduell. Ausgenommen sind Dweomer-Zauber druidischen Ursprungs mit dem Agens Holz die von einem Heiler, Druiden, oder als Wundertat eines Priester oder Ordenskrieger gewirkt wurden, diese Form der Magie kann nicht aufgehoben werden. Auch die Lieder der Barden sowie die vergessene Namensmagie der Seemeister können nicht neutralisiert werden. Auch die Zauber Heiliges Wort, Verbotenes Wort, Wort des Todes, Wort der Trauer und das Wort des Lebens, die noch an die Namensmagie erinnern, können nicht gebannt werden, wie auch der magische Kreis des Bewachens.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="17" name="Bannsphäre, Blaue" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="20sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="3m Uk" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="gö" AP="2">
Mit dem Zauber Blaue Bannsphäre erschafft der Zauberer um sich herum eine blau leuchtende Sphäre mit 3m Durchmesser, die sich jedoch nicht mit dem Zauberer mitbewegt. Untote bis zum vierten Grad können in die blaue Bannsphäre nicht eindringen, jedoch mit Fernkampfwaffen oder Zauberei gegen den Zauberer vorgehen. Der Zaubertanz Al-Mahram und die Silberne Bannsphäre haben eine vergleichbare Wirkung. Der blaue Zwingkreis ist eine mächtigere Variante.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="18" name="Bannsphäre, Goldene" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="20sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="3m Uk" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="gö" AP="2">
Die Goldene Bannsphäre gleicht der Blauen, außer dass ihr Farbton ein schwach leuchtendes Gold ist. Sie schützt alle Personen im Inneren gegen jeden Form von schwarzer Magie. In der Goldenen Bannsphäre kann kein schwarzmagischer Zauber wirken und auch keiner vollendet werden. Alle Wesen und Gegenstände, die mit schwarzer Magie wie Zombies blebet oder wie Menschen unter dem Einfluss von Hexenritt kontrolliert werden, können nicht in die geschützten Bereich eindringen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="19" name="Bannsphäre, Schwarze" Art="Gedanke" Stufe="4" Dauer="20sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="5m Uk" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="var">
Um den Zauberer herum bildet sich in 5m Abstand eine Kugelschale aus wirbelnder arkaner Energie. Diese magische Schicht ist etwa 1m dick. Sie kann den Silberfaden von höheren Dämonen, Elementarwesen oder ähnlichen Geschöpfen durchtrennen, wenn er in diesen energiegefüllten Bereich kommt. Der Name des Spruches ist darauf zurückzuführen, dass der Wirkungsbereich für einen Wahrsehen einsetzenden Zauberer von schwarzen Schlieren durchzogen scheint. Betroffen sind Silberfäden von Dämonen oder Elementarwesen, die auf Midgard keine LP besitzen, aber auch von Seelen- oder Zeitreisenden sowie von Zauberern, die ein Zauberauge ausschicken. Geister, die mit einem Silberfaden zum Beispiehl ihr Grab (Draug), an einen Ort (Poltergeist), an ein Artefakt (Schatten der Nacht) oder ihren Leichnam (Gebundene Seele), gefesselt sind, sind vom dem Zauber betroffen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="20" name="Bannsphäre, Silberne" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="20sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="3m Uk" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="gö" AP="2">
Mit dem Zauber Silberne Bannsphäre erschafft der Zauberer eine silbrig schimmernde Sphäre um sich herum, die ähnliche wie die Blaue Bannsphäre wirkt und den Astralleib von Geistern, Dämonen und Elementarwesen am Betreten der Sphäre hindert. Der silberne Zwingkreis ist eine mächtigere Variante.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="21" name="Baum" Art="Gedanke" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="90min" Ursprung="dr" AP="1">
Der Zauber Baum verwandelt den Zauberer für 1½ Stunden in einen Baum. Er kann die Umgebung mit seinen normalen Sinnen wahrnehmen und erleidet auch Schaden durch Gewalt. Insbesondere Druiden verschwinden mit diesem Zauber häufig perfekt versteckt im Wald. In einem Wald kann man also nie sicher sein, das der nächste Baum nicht ein Druide ist.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="22" name="Baumkämpfer" Art="Wort" Stufe="6" Dauer="30min" Reichweite="50m" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="1h" Ursprung="dr" AP="9">
Mit dem Zauber Baumkämpfer kann der Zauberer einen Baum in einen belebten Baum verwandeln, der auf laute Kommandos hört, sich bewegen und kämpfen kann. Durch den Zauber werden Anima und Astralleib des Baumes verstärkt, wodruch dieser in der Lage ist sich zu bewegen. Der so entstandene Baumkämpfer hasst das Feuer und greift Wesen, die mit Feuer hantieren, unnachgiebig an. Am Ende der Wirkungsdauer des Zaubers schlägt der Baum an der Stelle an der er sich gerade befindet neue Wurzeln.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="23" name="Baumwächter" Art="Wort" Stufe="Gm" Dauer="60min" Reichweite="1km" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="dr" AP="12">
Mit dem Zauber Baumwächter kann der Zauberer, wie auch beim Zauber Baumkämpfer, einen alten Baum zum Leben erwecken, jedoch dauerhaft. Dieser Spruch verstärkt die Anima und den Astralleib des Baums, so dass er sich bewegen kann, der Baumwächter agiert vergleichbar mit einem guten Wachhund. Der Baumwächter wacht häufig über einen Ort und wird durch ein Schlüsselereignis erweckt.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="24" name="Beeinflussen" Art="Wort" Stufe="3" Dauer="10sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="3">
Mit dem Zauber Beeinflussen steigert der Zauberer seine Überredungskünste auf intelligente Wesen. Er muss mit seinem Opfer sprechen können und verstanden werden. Das Opfer ist eher geneigt auf Vorschläge des Zauberers einzugehen, findet ihn sympathischer und wird ihm eher vertrauen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="25" name="Befestigen" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="1min" Reichweite="B" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="1 Monat" Ursprung="dä" AP="1">
Mit dem Zauber Befestigen kann der Zauberer einen Gegenstand an einen anderen für die Wirkungsdauer mit seiner Spucke festkleben, so dass die Gegenstände nur durch rohe Gewalt voneinander getrennt werden können. Da diese Verbindung zuverlässiger hält als ein Knoten und insbesondere durch einen Willensakt wieder gelöst werden kann, werden häufig Seile damit befestigt. Das Zaubersalz Klebesalz ähnelt dem Zauber in seiner Wirkung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="26" name="Belebungshauch" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="10sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="3">
Mit dem Zauber Belebungshauch ruft der Zauberer eine Lebensform aus dem Empyrëum herbei, die in den verzauberten Gegenstand fährt, etwa einen Tisch, ein Teppich oder ein Seil, und diesen belebt. Der so belebte Gegenstand gehorcht den Befehlen des Zauberers und kann sogar angreifen. Das Höchstgewicht des Gegenstandes der auf diese Weise belebt werden kann ist vom Grad des Zauberers abhängig.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="27" name="Besänftigen" Art="Wort" Stufe="2" Dauer="5sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="1Ws:Gr" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="gö" AP="1:Gr">
Der Spruch wirkt beruhigend auf die Anima aggressiver Menschen oder ähnlich intelligenter Wesen. Sie werden davon überzeugt, dass der Zauberer und seine Begleiter Freunde sind und nichts Böses beabsichtigen. Auf diese Weise verzauberte Personen greifen nicht an, solange sie nicht direkt bedroht werden. Besänftigen hilft ggegen gewalttätige Menschen, die in blinder Wut angreifen wollen oder die sich wegen eines leicht aufzuklärenden Miverständnisses gegen den Zauberer oder seine Gefährten gewandt haben. Der Zauber hilft nicht gegen Gegner, die bei klarem Verstand und nicht nur in einer Gefühlsaufwallung gegen die Abenteurer vorgehen. Ein betrunkener Raufbold, den der Zauberer versehentlich angerempelt hat, oder ein wütender Ehemann, der einen Abenteurer mit dem Liebhaber seiner Frau verwechselt, lassen sich besänftigen, nicht aber der Räuber, dr es auf das Gold des Zauberers abgesehen hat.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="28" name="Beschleunigen" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="10sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="3">
Mit dem Zauber Beschleunigen kann der Zauberer ein Wesen beschleunigen, so dass es sich doppelt so schnell bewegt und sogar zweimal pro Runde angreifen kann. Durch diesen Zauber kann jedoch nicht zweimal pro Runde gezaubert werden, da der Zaubervorgang nicht schneller ausgeführt werden kann. Ordenskrieger können diesen Zauber nur auf sich selbst wirken, Dämonen und Geisterwesen können überhaupt nicht beschleunigt werden. Ausnahmsweise können die Fianna sich selbst in Rüstung beschleunigen, sofern diese aus dem seltenen Metall Aithinn geschmiedet ist.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="29" name="Binden des Vertrauten" Art="Gedanke" Stufe="3" Dauer="1sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="1km Uk" Wirkungsdauer="2h" Ursprung="dä" AP="3">
Mit dem Zauber Binden des Vertrauten bindet der Zauberer ein kleines Tier als Familiar an sich, die Animae der Beiden bleiben durch das Nemargyrion verbunden. Die Vorbereitung zu diesem Zauber dauert von Vollmond zu Vollmond, der Zauberer muß diese Zeit zusammen mit seinem zukünftigen Familiar verbringen. Typische Tiere für diesen Zauber sind Katzen, Eulen, kleine Hunde, Schlangen oder Raben.
Ist die Verbindung zwischen dem Familiar und dem Zauberer hergestellt, so kann er bei Anwendung des Zaubers während der Wirkungsdauer durch die Augen des Familiars sehen und sogar Zauber wirken.
Auch schwarze Hexer und Dämonenbeschwörer könne mit diesem Zauber einen Familiar schaffen, jedoch fährt in diesem Fall ein Dämon in das Tier und verleiht im einige seiner Kräfte. Sogar Totenbeschwörer können einen Vertrauten binden, töten das Tier jedoch während des Rituals und verwandeln es in einen Untoten. Der untote Familiar muss sich wie ein Vampir von Blut ernähren.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="30" name="Blendwerk" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="10sec" Reichweite="50m" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="1Ws/Ob" Wirkungsdauer="1W6x10min" Ursprung="dä" AP="4">
Mit dem Zauber Blendwerk kann der Zauberer sein äusseres Erscheinungsbild optisch manipulieren. Er kann seine Größe ändern, seine Lumpen als herrschaftliche Kleidung erscheinen lassen oder einen alten Ackergaul als rassigen Hengst erscheinen lassen. Der Zauber ist nicht so umfassend wie die Verwandlung. Der Zauber wirkt nicht auf mitgeführte Metallgegenstände wie einen Dolch. Mit Eisen behaftete Gegenstände können überhaupt nicht verzaubert werden, da Eisen den Zauber sofort beendet. So ist es in manchen Gegenden auch üblich, Fremde zunächst mit einem Stück Eisen zu berühren. Dieser Zauber wirkt nicht bei Untoten.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="31" name="Blitze schleudern" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="10sec" Reichweite="200m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1-10 Str" Wirkungsdauer="0" Ursprung="dä" AP="3:Blitz">
Mit dem Zauber Blitze schleudern verschießt der Zauberer aus seinen Fingerspitzen weiße Lichtblitze. Unter lautem Donner kann er bis zu 10 Blitze auf bis zu 10 verschiedene Gegner über eine große Distanz abfeuern, die automatisch treffen. Eine Rüstung schützt dabei nicht vor Schaden. Dieser Zauber wirkt nicht bei Geisterwesen, körperlosen Naturgeistern, Dämonen sowie Feuer-Elementarwesen. Zudem wirkt er nicht bei Drachen, die gegen Hitze immun sind. Die Blitze können sogar, wenn auch nicht immer, eine Dschungelwand durchschlagen. Das Höllenfeuer ist eine stärkere finstermagische Veriante.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="32" name="Blutmeisterschaft" Art="Gedanke" Stufe="3" Dauer="10sec" Reichweite="" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="10min:Gr" Ursprung="gö" AP="3">
Mit dem Zauber Blutmeisterschaft kann der Zauberer ausserordentlich gute Kontrolle über seinen Körper ausüben. Schwere Verletzungen sind weniger ernst und Wunden verheilen schneller. Dieser Zauber wurde in Rawindra von den Saddhus entwickelt.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="33" name="Blutsbrüderschaft stiften" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="1h" Reichweite="B" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="2Ws" Wirkungsdauer="0" Ursprung="gö" AP="4">
Mit dem Zauber Blutsbrüderschaft stiften kann der Zauberer zwischen zwei Menschen oder Elfen das Band der Blutsbrüderschaft stiften. Die beiden beteiligten Personen müssen dazu ihr Einverständnis gegeben haben, Zwerge, Gnome und Halblinge sind für die Blutsbrüderschaft nicht geeignet. Jede Person kann nur einen Blutsbruder haben, das Band hält bis eine der beiden Personen stirbt oder vom Zauberer mit dem Einverständnis beider aufgelösst wird. Die Kämpfer des Glaubens können diesen Zauber nur auf sich selbst und den erwählten Blutsbruder wirken.
Wenn die Blutsbrüder gemeinsam in einem Kampf verwickelt werden erhalten sie durch ihr unausgesprochenes Verständnis Vorteile. Wenn ein Blutsbruder seinen schwer verletzten Blutsbruder verteidigt, kämpft er mit wilder Kraft. Auch erkennen sich Blutsbrüder sofort wenn sie sich treffen und spüren wenn sich der andere in Gefahr befindet, schwer verletzt ist oder sehr krank.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="34" name="Böser Blick" Art="Gedanke" Stufe="2" Dauer="1sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="sm" AP="2">
Mit dem gefürchteten Zauber Böser Blick kann der Zauberer Pflanzen und Lebewesen langsam verroten und sterben lassen. Das Opfer erfährt einen kurzen Schwindelanfall und verrotet langsam über mehrere Tage und Wochen, bis der Tod eintritt. Auch wird immer wieder von Hexen berichtet, die ganze Ernten vernichtet haben. Dieser Zauber ist in der Bevölkerung fast aller Länder gefürchtet, daher genügt schon oft der Verdacht auf den Bösen Blick, dass eine Person, mit oder ohne Prozess, auf dem Scheiterhaufen landet.
Gegen diesen schwarzmagischen Zauber hilft neben dem Tod des Zauberers nur die kombinierte Anwendung der Zauber Bannen von Finsterwerk, Bannen von Zauberwerk und Heilen von Krankheit. Selten nimmt der Zauberer den Bösen Blick in Anwesenheit der betroffenen Person zurück. Der Böse Blick wirkt nicht bei Geisterwesen, körperlosen Naturgeistern und Dämonen, präventiv eignet sich der nur wenig bekannte Zauber Abwenden von Blicken. Der ähnliche Zauber Verwelkender Blick wirkt ausschließlich auf Pflanzen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="35" name="Brot und Wasser" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="10min" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="0" Ursprung="dä" AP="3">
Mit dem Zauber Brot und Wasser erschafft der Zauberer aus den notwendigen Zaubermaterialien etwas Brot und Wasser. Wenn sich der Zauberer für längere Zeit ausschliesslich davon ernährt, kommt es zu Mangelerscheinungen wie Krankheiten. In der Namensmagie existiert der stärkere Zauber Zaubermahl.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="36" name="Dämonenfeuer" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="10sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="Str" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="4">
Mit dem Zauber Dämonenfeuer erzeugt der Zauberer in seiner Hand ein grünlich leuchtendes Feuer, dass er zu einem Dutzend Geschosse formen kann. Es kann jeweils ein Geschoss pro Runde auf ein sichtbares Ziel abgefeuert werden, jedoch darf sich der Zauberer in jeder Runde ein neues Ziel aussuchen. Anders als beim Elfenfeuer schützt eine Rüstung vor den Auswirkungen des Dämonenfeuers.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="37" name="Dämonische Eingebung" Art="Gedanke" Stufe="4" Dauer="30min" Reichweite="" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="4">
Mit dem Zauber Dämonische Eingebung kann ein Hexer oder Beschwörer einmal in Monat in Kontakt zu seinem Mentor treten. Der Dämon bzw. Elementarmeister wird drei Fragen mit Ja oder Nein beantworten, jedoch müssen die Antworten nicht immer der Wahrheit entsprechen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="38" name="Dämonische Zaubermacht" Art="Wort" Stufe="1" Dauer="10min" Reichweite="" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="1h" Ursprung="sm" AP="1">
Dieser Zauber steigert das Talent des Zauberers, die Mächte des Chaos zu nutzen und Magie zu wirken. Er erhält während der Wirkungsdauer einen Zuschlag von +2 auf alle EW:Zaubern für Sprüche, die während der Wirkungsdauer begonnen werden. Graue Hexer können diesen Spruch nur lernen, wenn sie einen Dämon als Mentor haben.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="39" name="Deckmantel" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="10sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="6m Uk" Wirkungsdauer="8h" Ursprung="dä" AP="6">
Mit dem Zauber Deckmantel kann sich der Zauberer vor magischer Spionage schützen. Insbesondere wirkt der Deckmantel als Schutz vor den Zaubern Zauberauge, Sehen von Verborgenem, Erkennen der Aura, Erkennen von Zauberei, Hexenspüren und Vision. Auch magische Artefakte wie Zauberspiegel und Kristallkugeln bleiben wirkungslos. Der Zauberer muß sich während der gesamten Wirkungsdauer auf den Zauber konzentrieren, kann also weder Zaubern noch Kämpfen, ist aber in der Lage alltägliche Verrichtungen auszuführen. Der Zauber Deckmantel wurde in Ta-Meket während der Herrschaft der Königin Menhit von der der Zauberin Schenu-Zenenet erschaffen um sich gegen die arkane Spionage der Königin zu schützen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="40" name="Dinge verbergen" Art="Gedanke" Stufe="1" Dauer="10min" Reichweite="B" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="12h" Ursprung="dä" AP="1">
Mit dem Zauber Dinge verbergen kann ein Gegenstand für einen halben Tag so geschützt werden, dass er mit dem Zaubern Dinge wiederfinden oder Dinge aufspüren nicht lokalisiert werden kann. Jedoch bemerkt der suchende Zauberer, dass der Gegenstand auf magische Art verborgen ist.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="41" name="Dinge wiederfinden" Art="Gedanke" Stufe="1" Dauer="10min" Reichweite="" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="1">
Mit dem Zauber Dinge wiederfinden kann ein Zauberer einen verlorenen Gegenstand wiederfinden. Vorraussetzung ist, das er den Gegenstand längere Zeit besessen hat, er nicht zerstört oder zerlegt wurde, und sich auf der gleichen Welt wie der Zauberer befindet. Ausserdem kann der Gegenstand mit dem Zauber Dinge verbergen vor dem Aufspüren geschützt werden. In KanThaiPan kann mit der Variante Person wiederfinden auch eine Person aufgespürt werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="42" name="Donnerkeil" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="10sec" Reichweite="50m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="Str" Wirkungsdauer="0" Ursprung="dä" AP="4">
Mit dem Zauber Donnerkeil kann der Zauberer einen Kugelblitz auf ein Ziel abschiessen. Unter lautem Donner entlädt sich der Blitz, leicht entzündliche Materialien können sogar Feuer fangen. Rüstung schützt nicht vor einem Donnerkeil.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="43" name="Dschinni-Auge" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="5min" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="100m Uk" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="el" AP="1">
Während der Wirkungsdauer des Zaubers Dschinni-Auge schwebt vor dem Gesicht des Zauberers das durchsichtige Dschinni-Auge. Betritt ein Wesen von einer anderen Existenzebene, also ein Dämon oder ein Elementarwesen, den Wirkungsbereich, leuchtet das Dschinni-Auge auf und der Zauberer kann an der Intensität des Leuchtens die Stärke des Wesens erkennen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="44" name="Dschinni-Horn" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="5min" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="100m Uk" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="el" AP="1">
Während der Wirkungsdauer des Zaubers Dschinni-Horns schwebt vor dem Gesicht des Zauberers das durchsichtige Dschinni-Horn. Betritt ein untotes Wesen oder ein Geisterwesen den Wirkungsbereich, durchziehen schwarze Schlieren das Dschinni-Horn und der Zauberer kann an der Intensität des Leuchtens die Stärke des Wesens erkennen. Ausnahmsweise wirkt diese Umgebungsmagie auch gegen Geisterwesen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="45" name="Dschinni-Ohr" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="5sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="elf" AP="2">
Während der Wirkungsdauer des Zaubers Dschinni-Ohrs schwebt über dem Kopf des Zauberers das Dschinni-Ohr und verstärkt den Schall innerhalb des Wirkungsbereichs auf das zehnfache, jedoch nur hörbar für die Ohren des Zauberers. Auf diese Weise kann er auch die Schritte unsichtbarer Personen oder von Geisterwesen hören, jedoch keine Laute die durch Wände oder Türen dringen. Durch den Zauber kann sich der Zauberer so gut konzentrieren, dass ihm auch in lauter Umgebung Geräusche ohne eine sichtbare Quelle auffallen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="46" name="Dschungelwand" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="el" AP="1:m Br">
Mit dem Zauber Dschungelwand kann der Zauberer eine dicke und mehrere Meter hohe Hecke von beträchtlicher Länge in einem geschlossenen Raum oder auch unter freiem Himmel erschaffen. Die Dschungelwand kann mit Gewalt durchbrochen werden, jedoch sind die Dornen nicht nur sehr spitz sondern auch noch giftig. Einige Strahlzauber wie Blitze schleudern, Dämonenfeuer, Elfenfeuer, Feuerlanze oder Göttlicher Blitz sind in der Lage die Wand zu durchdringen. Ein Wirbelwind zerfetzt sie mit seiner Kraft. Aufgrund der kurzen Zauberdauer eignet sich die Dschungelwand gut dazu schnell ein nahezu unüberwindbares Hindernis zu erschaffen. Die Wand kann überklettert werden, jedoch muss der Kletterer darauf achten sich nicht an den giftigen Dornen zu verletzen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="47" name="Eisenhaut" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="15sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="4">
Mit dem Zauber Eisenhaut wird die Haut des Zauberers sehr hart und schützt ihn wie eine Vollrüstung vor Verletzungen. Da die Eisenhaut nicht so schwer ist wie eine Rüstung vermindert die den Verlust von Ausdauerpunkten bei einem leichten Treffer. Das Tragen einer weiteren Rüstung über der Eisenhaut bringt keine weiteren Vorteile. Der Träger einer Eisenhaut erhält aufgrund der Wirkung des Metalls einen Malus von -15 auf den EW:Zaubern, auch schützt diese magische Rüstung nicht vor dem Elfenfeuer.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="48" name="Eisiger Nebel" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="5sec" Reichweite="50m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="bis 25mm" Wirkungsdauer="1min" Ursprung="el" AP="2:mm">
Mit dem Zauber Eisiger Nebel erschafft der Zauberer auf einer zusammenhängenden Fläche von mehreren Quadratmetern eine Wolke feiner Eiskristalle, die aufgrund ihrer Kälte sich darin befindlichen Wesen pro Runde Schaden zufügen, ohne dass eine Rüstung schützt. Kreaturen des Feuers sind gegen diese Kälte sehr empfindlich, dagegen sind Untote, Geisterwesen, körperlose Naturgeister und Dämonen immun gegen die Auswirkungen der Kälte. Mit den Zaubern Bannen von Kälte, Kälteschutz und Flammenkreis ist es möglich sich vor den Auswirkungen des eisigen Nebels zu schützen. Durch einen Eisigen Nebel kann man nicht hindurchsehen. Teile einer Feuerwand oder eines Feuerrings können mit dem Eisigen Nebel gelöscht werden. Der besondere Zauber der Halblinge Leomies Birneneis hat eine vergleichbare Wirkung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="49" name="Eismeisterschaft" Art="Geste" Stufe="6" Dauer="30sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1m Uk" Wirkungsdauer="1h" Ursprung="el" AP="9">
Mit dem Zauber Eismeisterschaft in einer geschlossenen Schnee oder Eisdecke eine Welle, auf der mehrere Personen bis zu einer Stunde wie ein Surfer reiten können. Die Welle bewegt sich in eine festgelegte Richtung und kann nicht gesteuert werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="50" name="Eiswand" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="el" AP="1:m Br">
Mit dem Zauber Eiswand kann der Zauberer eine mehrere Meter hohe und bis zu über einem Dutzend Meter lange Wand aus festem Eis erschaffen. Wird eine Feuerwand direkt neben die Eiswand gezaubert, so entscheidet ein Zauberduell welche Wand die andere auslöscht. Durch das Eis kann nur sehr verschwommen hindurchgesehen werden, daher ist es sehr schwierig dahinter befindlich Wesen mit Geistes- oder Körpermagie zu verzaubern.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="51" name="Eiswandlung" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="10sec" Reichweite="200m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="bis 10mm" Wirkungsdauer="var" Ursprung="el" AP="3">
Mit dem Zauber Eiswandlung kann der Zauberer bis zum 10 m³ an Eis schmelzen lassen. Bei magisch erzeugtem Eis entscheidet ein Zauberduell über den Erfolg. Das Eis bleibt geschmolzen, bis es von selbst wieder friert. Auch die Wirkung des Zaubers Vereisen kann mit der Eiswandlung beendet werden. In der umgekehrten Richtung wirkt der Zauber Wasserwandlung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="52" name="Elementenwandlung" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="var" Reichweite="5m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1mm" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="el" AP="6">
Mit dem Zauber Elementenwandlung kann der Zauberer bis zu 1 m³ der Elemente Erde, Wasser, Feuer und Luft jeweils in eines der übrigen verwandeln. Das verwendete Zaubermaterial hängt vom Zielelement ab, auch die Zauberdauer ist von den beteiligten Elementen abhängig. Mit diesem Zauber ist es nicht möglich Elementarwesen Schaden zuzufügen. Agens und Reagens dieses Zaubers sind das jeweilige Ausgangs- beziehungsweise Zielelement.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="53" name="Elfenfeuer" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="10sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="Str" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dr" AP="4">
Mit dem Zauber Elfenfeuer erzeugt der Zauberer in seiner Hand ein leuchtendes Feuer in der Farbe des Elements Holz: Blaugrün. Er kann das Feuer zu einem Dutzend Geschosse formen. Es kann jeweils ein Geschoss pro Runde auf ein sichtbares Ziel abgefeuert werden, jedoch darf sich der Zauberer in jeder Runde ein neues Ziel aussuchen. Im Gegensatz zum Dämonenfeuer schützen Rüstungen vor dem Elfenfeuer nicht, da es leblose Materie durchdringt und seine Wirkung erst entfaltet, wenn es auf den Körper oder Astralleib des Opfers trifft. Das Elfenfeuer wirkt auch gegen Wesen die auf der Welt Midgard keinen Körper sondern nur einen Astralleib haben wie Geister und Dämonen, sowie verstärkt gegen Untote.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="54" name="Entgiften" Art="Wort" Stufe="2" Dauer="30sec" Reichweite="3m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="0" Ursprung="dr" AP="2">
Mit dem Zauber Entgiften kann der Zauberer das Gift in Speisen und Getränken neutralisieren. Auch ist es möglich Gift auf Gegenständen, etwa einem vergifteten Dolch, unschädlich zu machen. Jedoch kann das Gift in Pflanzen oder Lebewesen wie einer Giftschlange mit diesem Zauber nicht neutralisiert werden.
</Zauberformel> 
<Zauberformel id="55" name="Erdbeben" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="1min" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1km Uk" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="el" AP="6">
Während des Zaubers Erdbeben stampft der Zauberer rythmisch auf den Erdboden und löst damit ein leichtes Erbeben aus. Das Beben ist nicht stark genug um Gebäude zum Einsturz zu bringen, aber für Personen ist es schwierig zu laufen oder aufrecht zu stehen. In Gebäuden können Gegenstände aus Regalen fallen und Putz rieselt von der Decke.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="56" name="Erdfessel" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="10sec" Reichweite="50m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="el" AP="3">
Mit dem Zauber Erdfessel kann der Zauberer ein Wesen welches auf festem Erd- oder Sandboden steht, fesseln. Der Boden wölbt sich dem Opfer entgegen und umfliesst seine Beine, die dann im Boden feststecken. Das Opfer kann nicht mehr weiterlaufen und ist im Nahkampf stark behindert. Laufende Wesen stürzen zu Boden, Reiter auf Reittieren können durch den plötzlichen Stopp sogar von ihrem Reittier stürzen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="57" name="Erdmeisterschaft" Art="Geste" Stufe="6" Dauer="30sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1m Uk" Wirkungsdauer="1h" Ursprung="el" AP="9">
Mit dem Zauber Erdmeisterschaft erzeugt der Zauberer, ähnlich wie bei der Eismeisterschaft, im Fels- und Erdboden eine Welle, auf der mehrere Personen bis zu einer Stunde wie ein Surfer reiten können. Die Welle bewegt sich in eine festgelegte Richtung und kann nicht gesteuert werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="58" name="Erdwandlung" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="20sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1mm" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="el" AP="6">
Mit dem Zauber Erdwandlung kann der Zauberer bis zu 1 m³ Erde in Fels oder Fels in Erde verwandeln. Wenn Teile eines Bauwerks in Erde verwandelt werden, beeinträchtigt dies zwar die Stabilität des Gebäudes, es stürzt normalerweise jedoch nicht sofort ein, da die Erde über ausreichend Tragfähigkeit verfügt.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="59" name="Erheben der Toten" Art="Wort" Stufe="6" Dauer="6h" Reichweite="1m" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="0" Ursprung="gö" AP="alle">
Mit dem Zauber Erheben der Toten kann der Zauberer einen toten Menschen oder menschenähnliches Wesen wieder zum Leben erwecken. Das Erheben der Toten muss nicht immer erfolgreich verlaufen, hat der Tote in seinem Leben jedoch Göttliche Gnade erworben, werden die Götter dem Versuch gewogen sein. Der Wiedererweckte ist während der ersten Woche zunächst völlig hilflos und muss betreut werden. Bei der Durchführung des Erheben der Toten muss der Zauberer völlig ausgeruht sein, zudem muss er einen Teil seiner Lebenskraft opfern, so dass dieser Zauber nur in seltenen Ausnahmesituationen durchgeführt wird. Für Priester und Ordenskrieger ist das Erheben der Toten stets eine Wundertat, da es nur mit dem Willen der Götter durchgeführt werden kann. Daher haben auch durch diesen Zauber wiederbelebte Personen eine göttliche Aura.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="60" name="Erkennen der Aura" Art="Gedanke" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="30m Ke" Wirkungsdauer="1min" Ursprung="gö" AP="1">
Mit dem Zauber Erkennen der Aura kann der Zauberer erkennen, ob sich im Wirkungsbereich ein Wesen oder Objekt mit einer Aura befindet. Sind mehrere Quellen vorhanden, so spürt der Zauberer nur die nächstgelegene. Auch ist es möglich Wundertaten und schwarzmagische Zauber ausfindig zu machen. Handelt es sich um eine göttliche oder eine elementare Aura, so kann der Zauberer durch ein wiederholtes Anwenden des Zaubers den genauen Typ identifizieren. Bei einer elementaren Aura ist zu beachten, dass die Zauberer je nach Elementarlehre in valianischer oder kanthaipanischer Prägung das Element Holz oder Eis nicht kennen und stattdessen die Prinzipien Leben oder Tod spüren. Mit dem Zauber Deckmantel ist es möglich die eigene Aura zu verbergen. Kraftlinien können jedoch mit diesem Zauber nicht entdeckt werden, da sie über keine Aura verfügen, dafür ist der Zauber Liniensicht adäquat.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="61" name="Erkennen von Krankheit" Art="Gedanke" Stufe="1" Dauer="10min" Reichweite="B" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="0" Ursprung="dr" AP="1">
Mit dem Zauber Erkennen von Krankheit kann der Zauberer erkennen, ob ein Lebewesen an einer Krankheit leidet und ob diese ansteckend ist. Es besteht für den Zauberer jedoch die Möglichkeit sich anzustecken, aber dafür ist er auch in der Lage die Ernsthaftigkeit der Krankheit einzuschätzen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="62" name="Erkennen von Leben" Art="Gedanke" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="15m Ke" Wirkungsdauer="1min" Ursprung="dä" AP="1">
Mit dem Zauber Erkennen von Leben kann der Zauberer herausfinden, ob sich innerhalb des Wirkungsbereichs lebende Wesen von mindestens tierischer Intelligenz befinden. Der Zauber spricht auf die Anima der Wesen an und identifiziert daher auch Geister als lebend, Untote werden mangels Anima nicht als Leben erkannt. Der Zauberer erhält keine Information über die Anzahl oder genaue Art der Lebewesen, kann aber ihre Entfernung spüren. Eine Metallschicht oder eine dicke Wand verbirgt Lebewesen vor diesem Zauber.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="63" name="Erkennen von Zauberei" Art="Gedanke" Stufe="2" Dauer="1sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="1mm" Wirkungsdauer="0" Ursprung="dä" AP="2">

</Zauberformel>
<Zauberformel id="64" name="Erscheinungen" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="20sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="3x3x3m" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="6">
Mit dem Zauber Erscheinungen kann der Zauberer bewegte Illusionen erzeugen. Je nach Kraftanstrengung des Zauberers kann die Illusion auch Geräusche und Geschmack vortäuschen. Tiere und Personen glauben zunächst an die Illusion, bis sich ein dringender Verdacht ergibt, dass das Wahrgenommene nicht real ist. Der Zauberer muss sich während der gesamten Wirkungsdauer auf den Zauber konzentrieren. Untote oder mit dem Geistesschild geschützte Personen sind vor den Erscheinungen gefeit.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="65" name="Feenfluch" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="10sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="dr" AP="3">
Mit dem Zauber Feenfluch kann dem Opfer Unangenehmes angehext werden wie Mundgeruch, Warzen oder Juckreiz. Je mehr sich das Opfer darüber argert um so schlimmer wird der Effekt. Dieser Zauber wirkt jedoch nicht bei Geisterwesen, den körperlosen Naturgeistern und Dämonen. Der Feenfluch ist besonders unangenehm, da er aufgrund seiner Dweomer-Natur nicht einfach mit Bannen von Zauberwerk aufgehoben werden kann.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="66" name="Feenzauber" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="10sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="1W6x10min" Ursprung="dä" AP="1-4">

</Zauberformel>
<Zauberformel id="67" name="Felsenfaust" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="el" AP="2">
Mit dem Zauber Felsenfaust kann der Zauberer die Faust einer Person in Fels verwandeln. Der Verzauberte kann mit seiner Felsenfaust im Nahmkampf sehr wuchtig zuschlagen oder sogar Gegenstände zertrümmern. Im Handgemenge bringt die Felsenfaust keinen Vorteil, da der Raum zum Ausholen nicht vorhanden ist. Bei Erd-Elementarwesen wirkt dieser Zauber nicht, wie auch bei Geisterwesen und körperlosen Naturgeistern und Dämonen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="68" name="Fesselbann" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="gö" AP="2:Gr">
Mit dem Zauber Fesselbann kann der Zauberer sein Opfer in einem durchscheinenden Netz aus magischer Energie, das golden leuchtet, fesseln. Das Opfer kann sich nicht mehr bewegen ist aber in der Lage zu sprechen oder laut zu rufen und kann versuchen das Netz unter Aufbringung all seiner Kräfte zu zerreissen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="69" name="Feuerfinger" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="el" AP="1">
Mit dem Zauber Feuerfinger kann der Zauberer auf einem seiner Finger eine kleine Flamme entstehen lassen, mit der er Fackeln oder einen Holzstoss entzünden oder Fesseln[1][2] an den Handgelenken anbrennen kann. Der Feuerfinger leuchtet wie eine kleine Kerze. Für eine größere Flamme wird die Flammende Hand verwendet.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="70" name="Feuerkugel" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="5sec" Reichweite="50m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="3m Uk" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="el" AP="2">
Der Zauber elementaren Ursprungs Feuerkugel erzeugt eine etwa faustgroße feurige Kugel, die der Zauberer in etwa einem Meter Entfernung erschaffen kann. Durch seine geistige Kraft kann er sie pro Runde drei Meter weit bewegen, wobei sie sich nicht weiter als 50 Meter vom Zauberer entfernen kann.  Die Feuerkugel explodiert, wenn der Zauberer es will, wenn er die Kugel nicht mehr sieht oder wenn er in seiner Konzentration gestört wird, etwa durch einen schweren Treffer. Befinden sich während der Explosion leicht entzündliche Stoffe (Papier, Äste) in der unmittelbaren Nähe so fangen sie an zu brennen; schwer entzündliche Stoffe (Mobiliar aus dickem Holz) versengen nur. Die Feuerkugel selbst strahlt keinerlei Wärme ab und kann durch Wasser gelöscht werden. Dämonen, Geisterwesen und andere köperlose Wesen sind gegen die Auswirkungen dieses Zaubers immun. Feuer-Elementarwesen sind ebenfalls nicht betroffen. Bei Zauberern sehr begehrt ist der Stein des schnellen Feuers, mit dem die Feuerkugel mit einer deutlich höheren Geschwindigkeit bewegt werden kann. Mit den Zaubern Hitzeschutz, Großer Hitzeschutz, Feuerschild, Feuerlauf oder der Flammenrune können sich Zauberer teilweise vor den Auswirkungen einer Feuerkugel schützen. Die Bewegung der Feuerkugel ist stets relativ zum Zauberer. Wird dieser schnell bewegt, zB auf einem fliegenden Teppich oder auf einem schnell fahrenden Schiff, so bewegt sich die Feuerkugel relativ zu ihm und kann so für die unbewegte Umgebung sehr schnell werden, sie bleibt also nicht hinter dem Zauberer zurück.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="71" name="Feuerlanze" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="10sec" Reichweite="50m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="Str" Wirkungsdauer="0" Ursprung="el" AP="3">
Mit dem Zauber Feuerlanze erzeugt der Zauberer einen Speer aus Feuer, der etwa einen Meter lang ist und in direkter Linie auf das Opfer verschossen wird. Die Feuerlanze vergeht beim Aufprall in einer heftigen Explosion, vor der eine Rüstung schützt. Brennbare Gegenstände können Feuer fangen und feuerempfindliche Wesen wie Mumien erleiden sogar doppelten Schaden. Die Feuerlanze wirkt nicht bei Geisterwesen, körperlosen Naturgeistern, Dämonen und Feuer-Elementarwesen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="72" name="Feuerlauf" Art="Gedanke" Stufe="3" Dauer="10sec" Reichweite="" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="el" AP="3">
Mit dem Zauber Feuerlauf kann der Zauberer ein Wesen besonders unempfindlich gegenüber Feuer machen, so dass es über glühende Kohlen wandeln oder in kochendes Öl greifen kann ohne Schaden zu nehmen. Extrem heisses Feuer wie Lava oder eine Feuerkugel sind aber nach wie vor gefährlich. Der Feuerlauf wirkt nicht bei Geisterwesen, körperlosen Naturgeistern, Dämonen und Feuer-Elementarwesen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="73" name="Feuermeisterschaft" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="20sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="2m Uk" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="el" AP="6">
Mit dem Zauber Feuermeisterschaft kann der Zauberer aus einem kleinen Funken rasch ein großes Feuer entstehen lassen, ohne dass dafür brennbares Material vorhanden sein muss. Leicht entzündliche Stoffe wie Stroh oder Papier fangen schnell Feuer und brennen dann ohne magische Einwirkung weiter. Umgekehrt ist es auch möglich ein Feuer mit diesem Zauber zu löschen. Geister und Feuer-Elementarwesen sind gegen dieses magische Feuer immun. Eine abgeschwächte Form dieses Zaubers ist das Feuerspiel.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="74" name="Feuerregen" Art="Geste" Stufe="Gm" Dauer="30sec" Reichweite="100m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="30m Uk" Wirkungsdauer="1min" Ursprung="el" AP="18">
Mit dem Zauber Feuerregen lässt der Zauberer im Wirkungsbereich einen Regen aus faustgrossen Flammen niedergehen, wenn er sich unter freiem Himmel befindet. Die Flammen sind sehr heiß und können Brandwunden verursachen, wobei Rüstung vor diesem magischen Feuer schützt. Dieser Zauber ist sehr effektiv gegen Zauberer, die sich in einem Zauberschild verbergen, wirkt jedoch nicht bei Geisterwesen, körperlosen Naturgeistern, Dämonen und Feuer-Elementarwesen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="75" name="Feuerring" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="15sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="6m Uk" Wirkungsdauer="30min" Ursprung="el" AP="4">
Mit dem Zauber Feuerring kann der Zauberer einen Ring aus hohen Flammen um sich herum erschaffen, ähnlich einer Feuerwand. Das Feuer breitet sich vom Zauberer aus, Personen können noch rechtzeitig beiseite treten. Der Zauberer muss in der Mitte des Rings stehen bleiben, braucht sich aber nicht darauf zu konzentrieren und ist in der Lage zu zaubern. Mit einem Eisigen Nebel ist es möglich Teile des Feuerrings zu löschen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="76" name="Feuerschild" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="10sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="el" AP="3">
Mit dem Zauber Feuerschild errichtet der Zauberer einen zwei Meter hohen und breiten Schutzschild gegen normales und magisches Feuer. Der Schild ist mit magischer Energie des Elements Eis aufgeladen und kann an seinem weissen Schimmer erkannt werden. Der Schild kann die Kraft einer Feuerlanze, einer Feuerkugel oder des Hauchs eines Drachen absorbieren, Feuer-Elementarwesen meiden den Feuerschild. Er hat keine Auswirkungen auf normale Wesen, Geisterwesen, körperlose Naturgeister, Dämonen und Eis-Elementarwesen, die ihn gefahrlos durchdringen können.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="77" name="Feuerwand" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="el" AP="1:m Br">
Mit dem Zauber Feuerwand kann der Zauberer eine mehrere Meter hohe und bis zu über einem Dutzend Meter lange Wand aus lodernden Flammen erschaffen. Wird eine Eiswand direkt neben die Feuerwand gezaubert, so entscheidet das Glück welche Wand die andere auslöscht. Die Feuerwand behindert die Sicht und macht so den Einsatz von Fernwaffen und Zaubern schwierig. Sie kann von körperlichen Wesen durchdrungen werden, jedoch erleiden diese Verletzungen durch das heisse Feuer. Die Feuerwand wirkt nicht bei Geisterwesen, körperlosen Naturgeistern, Dämonen und Feuer-Elementarwesen. Mit einem Eisigen Nebel oder einem Wasserstrahl ist es möglich Teile der Feuerwand zu löschen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="78" name="Flammende Hand" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="5sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="el" AP="2">
Mit dem Zauber Flammende Hand kann der Zauberer in seiner Hand eine Flamme entstehen lassen, er selbst ist dabei ähnlich dem Feuerfinger vor Verbrennungen geschützt. Er kann die Flamme formen, teilen und damit jonglieren, wie mit einer Fackel angreifen oder sie einmalig werfen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="79" name="Flammenklinge" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="1min" Reichweite="B" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="el" AP="6">
Mit dem Zauber Flammenklinge kann der Zauberer ein Schwert oder einen Dolch aus Alchimistenmetall zu einer flammenden Waffe verzaubern. Am Metall der Klinge züngeln heisse Flammen entlang, die Waffe wirkt nun wie eine magische Waffe gegen Wesen die nur mit Magie verletzt werden können und ist durch die große Hitze gefährlicher und eindrucksvoller. Alternativ zum Alchimistenmetall kann auch eine magische Waffe verwendet werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="80" name="Flammenkreis" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="el" AP="1">
Der Verzauberte wird von einer kalten blaugrünen Flammenlohe aus konzentrierter Lebenskraft eingehüllt, die ihn vor Untoten, Geisterwesen und vor nebelartigen Todeszaubern (mit dem Agens Eis) wie z.B. Eisiger Nebel, Hauch der Verwesung oder Todeshauch schützt. Untote können mit mind. 50cm langen Waffen, mit Fernwaffen oder mit Zauberei gegen den Geschützten kämpfen, dürfen aber nicht mit den Flammen in Berührung kommen. Geisterwesen stehen nur magische Angriffe zur Verfügung. 
</Zauberformel>
<Zauberformel id="81" name="Fliegen" Art="Geste" Stufe="6" Dauer="30sec" Reichweite="" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="1h" Ursprung="dä" AP="9">
Mit dem Zauber Fliegen kann sich der Zauberer in die Luft erheben und tatsächlich fliegen, wenn auch nicht so schnell wie ein Vogel. Er muss sich jedoch während der gesamten Wirkungsdauer darauf konzentrieren und kann daher keine anderen Fertigkeiten ausüben, nicht kämpfen und nicht zaubern. Wird er in seiner Konzentration unterbrochen, etwa durch einen schweren Treffer, so stürzt er ab. Der Zauberer kann bis zu einem viertel Zentner an zusätzlichem Gewicht mit sich tragen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="82" name="Freundesauge" Art="Gedanke" Stufe="4" Dauer="10sec" Reichweite="500m" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="30min" Ursprung="dä" AP="4">
Freundesauge nutzt die auf der Ebene der Anima besethende gefühlsmäßige Bindung zwischen einem Menschen und einer vertrauten Person oder einem vertrauten Tier und führt zu einer magischen Kopplung der Astralleiber. Dadurch kann der Zauberer durch die Augen des anderen Wesens sehen. Verdoppelt er (verdreifacht usw.) er die für den Zauber eingesetzten AP, so kann er zusätzlich auch mithören (mitfühlen). Während des Zaubers kann der Zauberer seine eigenen Sinne nicht gebrauchen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="83" name="Frostball" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="5sec" Reichweite="200m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="Str" Wirkungsdauer="0" Ursprung="el" AP="2">
Beim Zauber Frostball wirft Zauberer eine kleine Perle auf sein Opfer, die sich während des Fluges in einen Ball aus magischem Eis verwandelt. Ähnlich bei beim Blitze schleudern fliegt das Geschoss direkt auf das Opfer zu und verursacht Schaden durch die magische Kälte, vor der auch eine Rüstung nicht schützt. Der Frostball wirkt nicht bei Geisterwesen, körperlosen Naturgeistern, Dämonen und Eis-Elementarwesen. Mit einem Bannen von Kälte oder dem Kälteschutz ist es möglich sich vor den Auswirkungen zu schützen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="84" name="Funkenregen" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="5sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="1min" Ursprung="dä" AP="1:Gr">
Mit dem Zauber Funkenregen erzeugt der Zauberer um sein Opfer die Illusion einer Kugel aus wirbelnden Funken und behindert damit die Sicht des Opfers. Das Opfer kann nur noch langsam gehen, ist nicht mehr in der Lage zu kämpfen und kann nur noch sich selbst verzaubern. Auch alle anderen Umstehenden, ausser dem Zauberer selbst, erliegen der Illusion und können das Opfer nicht mehr verzaubern oder im Nahkampf attackieren. Der Funkenregen wirkt nicht bei Untoten.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="85" name="Geas" Art="Wort" Stufe="6" Dauer="30sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="dr" AP="9 o. alle">
Mit dem Zauber Geas kann der Zauberer seinem Opfer ein Gebot oder ein Verbot auferlegen. Das Opfer muss über eine Seele verfügen, das Geas wirkt auch nicht bei niederen Untoten. Das Geas muss sich in 7×3 Wörtern ausdrücken lassen und muss vom Opfer genau befolgt werden, will es nicht unter schwerwiegenden Folgen leiden, die bis zum Tod führen können. Das Geas ist mit der erfolgreichen Erfüllung eines Auftrags beendet, bei einem Verbot wirkt es jedoch lebenslang. Ansonsten kann das Geas nur vom Zauberer in Anwesenheit des Opfers zurückgenommen werden, mittels Bannen von Zauberwerk kann das Geas aufgrund seiner Dweomer-Eigenschaft nicht entfernt werden, wenn es von einem Druiden oder Heiler auferlegt wurde. Allerdings kann ein Barde mit einem Lied des Vergessens kurz nachdem das Geas auferlegt wurde dem Opfer die Erinnerung daran nehmen und so das Geas wirkungslos machen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="86" name="Geisterlauf" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="30min" Reichweite="3m" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="bis 7Ws" Wirkungsdauer="var" Ursprung="gö" AP="4:Ws">
Mit dem Zauber Geisterlauf kann der Zauberer mit einer Personengruppe in die Geisterwelt seines Totemgeistes oder Ahnen reisen. Die Reisenden werden immateriell und durch einen spirituellen Zugang in die jeweilige Geisterwelt des Totems innerhalb der spirituellen Gefilde gezogen. Das Aussehen der Geisterwelt wird durch den Totemgeist und die Glaubenswelt des Zauberers bestimmt. Oft bereitet sich der Zauberer durch eine Vision auf seine spirituelle Reise vor, das Ritual ist für jeden Totemgeist einmalig und führt auch nur in dessen Geisterwelt. Ziel des Geisterlaufs ist es zumeist Kontakt zum Totemgeist oder Ahnen aufzunehmen um Informationen oder Unterstützung zu erbeten. Durch die Reise vermeidet es der Zauberer den Geist zu beschwören und kann so seinen Respekt bekunden, da er die Gefahr der Reise auf sich nimmt.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="87" name="Geistesschild" Art="Gedanke" Stufe="3" Dauer="1sec" Reichweite="" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="var">
Mit dem Zauber Geistesschild kann der Zauberer sich vor Geistesmagie schützen, indem er die Kraft seines Astralleibes nutzt. Die fremde Magie muss zunächst den Geistesschild druchdringen bevor sie auf den Zauberer Wirkung haben kann, dem dann immer noch eine Resistenzwurf zusteht. Der Zauberer selbst wird durch seinen Geisteschild am zaubern nicht gehindert und wird auch vor Illusionen wie den Erscheinungen geschützt. Äusserlich ist nicht zu erkennen, ob eine Person durch einen Geistesschild geschützt ist.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="88" name="Göttliche Eingebung" Art="Gedanke" Stufe="4" Dauer="30min" Reichweite="" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="gö" AP="4">
Mit dem Zauber Göttliche Eingebung kann der Priester, Ordenskrieger oder weiße Hexer seiner Gottheit bis zu drei Fragen stellen, die stets wahr mit "Ja" oder "Nein" beantwortet werden. Da sich die Götter aber schnell belästigt fühlen darf dieser Zauber nur einmal pro Monat angewendet werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="89" name="Göttlicher Blitz" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="5sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="Str" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="gö" AP="3">
Mit dem Zauber Göttlicher Blitz kann der Zauberer eine Reihe Blitze herbeirufen und damit jede Runde einen vorher bestimmten Gegner angreifen, so er diesen sehen kann. Eine Rüstung oder Verteidigungswaffe schützt nicht vor den Blitzen, die sogar emfindliche Stoffe in Brand setzen können. Die Erscheinungsform des Blitzes hat für manche Götter eine besondere Form. Dieser Zauber wirkt jedoch nicht bei Geisterwesen, körperlosen Naturgeistern, Dämonen und Feuer- Elementarwesen, ist aber in der Lage eine Dschungelwand zu durchdringen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="90" name="Göttl. Schutz vor dem Bösen" Art="Wort" Stufe="1" Dauer="10min" Reichweite="" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="1h" Ursprung="gö" AP="2">
Mit dem Zauber Göttlicher Schutz vor dem Bösen und spiritueller Meditation kann der Zauberer sich vor schwarzer Magie schützen. Auch Heilern steht dieser Zauber zur Verfügung, so sie einer Gottheit anhängen und nicht druidischen Glaubens sind.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="91" name="Göttl. Schutz for Magie" Art="Wort" Stufe="3" Dauer="5min" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="6m Uk" Wirkungsdauer="1h" Ursprung="gö" AP="1:4Gr">
Mit dem Zauber Göttlicher Schutz vor Magie kann der Zauberer sich und seine Gefährten vor den Auswirkungen von Magie schützen. Er nutzt dazu die Kräfte der Ordnung und stärkt damit die Anima und somit die Resistenz. Eine Anwendung dieses Zaubers schützt nur vor einer Art von Magie, Geistesmagie, Körpermagie oder Umgebungsmagie. Er kann jedoch ausnahmsweise mehrfach auf eine Person angewendet werden um sie vor allen Arten zu schützen. Der göttliche Schutz wirkt auf keinen Fall bei Untoten, da diese über keine Anima verfügen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="92" name="Göttliche Strafe" Art="Gedanke" Stufe="5" Dauer="1min" Reichweite="500km" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="gö" AP="6">
Mit dem Zauber Göttliche Strafe kann der Zauberer eine Person des eigenen Glaubens bestrafen, die sich ernsthaft an den Prinzipien der Religion vergangen hat. Dies sind oftmals Taten wie Gotteslästerung, Entweihung eines Tempels oder der Mord an einem Priester. Das Opfer wird jede Nacht einen panischen Alptraum vom Strafgericht erleben. Diese Strafe endet erst wenn das Opfer ernsthafte Reuer zeigt oder eine auferlegte Buße vollbringt.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="93" name="Goldener Panzer" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="10sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="3">
Mit dem Zauber Goldener Panzer kann der Zauberer die Struktur einer Rüstung und Waffen aus Metall durch die ordnenden Kräfte der Essentia Metall stärken und damit die Rüstung stabiler machen. Die Farbe des Urstoffs Metall tritt als goldener Schimmer auf der verzauberten Rüstung und Waffe hervor, die zudem vor Zerbrechen, Säure und Rosten geschützt ist.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="94" name="Golem schaffen" Art="Geste" Stufe="Gm" Dauer="12h" Reichweite="B" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="gö" AP="alle o. 9">
Mit dem Zauber Golem schaffen kann der hochgradige Priester, Magier oder Beschwörer einer Statue aus Stein, Ton oder Lehm Leben einhauchen und in einen Golem verwandeln. Durch die göttliche Magie erhält der Golem eine Anima und einen Astralleib, wenn auch nur schwach ausgeprägt. Ein Golem enthält seinen wahren Namen auf einem Stück Pergament in seinem Inneren.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="95" name="Graue Hand" Art="Geste" Stufe="6" Dauer="1sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="0" Ursprung="sm" AP="9">
Der Zauber Graue Hand lädt die Hand des Zauberers mit der Energie des Elements Eis auf, die so zur tödlichen Waffe wird und eine graue Farbe annimmt. Gelingt dem Zauberer innerhalb der ein minütigen Wirkungsdauer ein leichter Treffer, so hinterlässt er einen grauen Abdruck auf der Haut des Opfers, auch durch eine Rüstung hindurch. Der Abdruck kann nur mit Bannen von Finsterwerk entfernt werden. Vor der tödlichen Energie der Grauen Hand schützt selbst eine Rüstung nicht.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="96" name="Grüne Hand" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="20sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="Pflanzen" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dr" AP="6">
Mit dem Zauber Grüne Hand kann der Zauberer seine Hand mit der Energie der Lebenskraft aufladen, die sich daraufhin Grün verfärbt. Berührt der Druide innerhalb der Wirkungsdauer eine Pflanze so wächst diese wesentlich schneller als normal. Einjährige Pflanzen können ihre volle Größe erreichen während Bäume um etwa ein Fünftel größer werden, jedoch gehen die Pflanzen nach wenigen Tagen ein.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="97" name="Hagel" Art="Geste" Stufe="Gm" Dauer="30sec" Reichweite="100m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="30m Uk" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="el" AP="18">
Mit dem Zauber Hagel lässt der Zauberer im Wirkungsbereich große Hagelkörner niedergehen. Mit einem Schild kann man sich gut vor den Eisklumpen schützen, auch eine Rüstung bietet Schutz. Körperlosen Wesen wie Geistern kann der Hagel nichts anhaben.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="98" name="Handauflegen" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="10sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="0" Ursprung="dr" AP="2">
Die Lebenskräfte erschöpfter Lebewesen werden durch Handauflegen wieder geweckt. Der Verzauberte erhält 1W6 AP zurück. Geht nur einmal am Tag.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="99" name="Hauch der Verwesung" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="1sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="bis 18m Uk" Wirkungsdauer="1min" Ursprung="dä" AP="2">
Beim Zauber Hauch der Verwesung erzeugt der Zauberer ähnlich wie beim Todeshauch mit einer Handbewegung einen gelblichen giftigen Nebel, der sich langsam ausbreitet. Wesen im Wirkungsbereich leiden unter einer schweren Übelkeit, verhalten sich passiv und können nicht zaubern. Der Hauch der Verwesung wirkt nicht bei Geisterwesen, körperlosen Naturgeistern, Dämonen, Untoten und Erd-Elementarwesen, auch mit einem Flammenkreis oder einer Luftsphäre kann man sich gut vor dem Hauch der Verwesung schützen. Das Zaubersalz Verwesungssalz hat eine ähnliche Wirkung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="100" name="Hauch des Winters" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="12m Uk" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="el" AP="1">
Beim Zauber Hauch des Winters kann der Zauberer die Umgebungstemperatur mit einem Schlag um 30 °C absenken. Der Hauch der Winters kann jedoch mit dem Hauch des Frühlings aufgehoben werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="101" name="Heilen von Krankheit" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="10min" Reichweite="B" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="" Ursprung="dr" AP="2">
Der Zauberer kann natürliche und magische Krankheiten heilen, nicht aber durch Krankheit bereits verursachte Dauerscheiden beheben. Die Heilung erfolgt nicht augenblicklich, sondern der Zauber beendet das Fortschreiten der Krankheit. Der Zauberer hat nur einen Versuch.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="102" name="Heilen schwerer Wunden" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="10min" Reichweite="B" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1 Ws" Wirkungsdauer="0" Ursprung="dr" AP="4">
Dieser Spruch bewirkt dass der Betroffene 2W6 LP und AP zurück erhält. Geht nur alle 3 Tage. Kurz davor aber Heilen von Wunden möglich.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="103" name="Heilen von Wunden" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="1min" Reichweite="B" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="0" Ursprung="dr" AP="3">
Betroffener erhält 1W6 LP und AP zurück. Nur bei äußeren Verletzungen anwendbar. Alle 3 Tage.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="104" name="Heiliger Zorn" Art="Gedanke" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="gö" AP="1">
Mit dem Zauber Heiliger Zorn versetzt sich Zauberer in göttlichen Zorn und kann damit seine Stärke wesentlich steigern.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="105" name="Heiliges Wort" Art="Wort" Stufe="4" Dauer="5sec" Reichweite="" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="9m Uk" Wirkungsdauer="var" Ursprung="gö" AP="6">
Mit dem Zauber Heiliges Wort kann der Zauberer Kreaturen innerhalb des Wirkungsbereichs, die eine finstere Aura haben, durch die Kräfte der Ordnung beträchtlich schaden. Wesen niederen Grads werden sofort getötet, je höher der Grad des Opfers ist um so geringer fällt jedoch der Schaden oder die Beinträchtigung aus. Der Zaubertanz Dau ed-Din hat eine dem Heiligen Wort vergleichbare Wirkung, das Wort des Todes wirkt ähnlich auf dem Dweomer verbundene Wesen. Dieser Wortzauber erinnert an die heute vergessene Namensmagie der Seemeister Valians und kann nicht durch Bannen von Zauberwerk aufgehoben werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="106" name="Heimstein" Art="Geste" Stufe="Gm" Dauer="24h" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="50m Uk" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="dä" AP="alle">
Mit dem Zauber Heimstein erschafft der Zauberer für ein Gebäude einen Schutz vor feindlicher Magie. In einem komplizierten Ritual wird der Heimstein während des Baus des Bauwerks in die Grundmauern eingefügt, an vielen weiteren Stellen werden Talismane eingemauert und magische Zeichen eingemeisselt.
Die Magie des Heimsteins verhindert, dass Magie oder magisch beschworene Wesen wie Dämonen in den geschützten Bereich eindringen oder ihn verlassen können. Betritt ein solches Wesen den Bereich so wirkt der Heimstein automatisch ein Austreibung des Bösen beziehungsweise Austreibung des Guten, Bannen von Finsterwerk oder Bannen von Zauberwerk auf das betreffende Wesen. Die Druiden verfügen mit dem Hort der Natur über einen ähnlichen Zauber.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="107" name="Heranholen" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="10sec" Ursprung="dä" AP="1">
Mit dem Zauber Heranholen kann der Zauberer leichte Gegenstände von bis zu 10 kg Gewicht mit einer Handbewegung auf sich zuschweben lassen. Angebundene Gegenstände können losreißen, wenn die Schnur oder Kette nicht zu fest sind. Auch ist es möglich einem Gegner im Kampf die Waffe aus der Hand zu reißen und ihn so zu entwaffnen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="108" name="Hexenritt" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="20sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="Geist" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="6h" Ursprung="sm" AP="4:Gr">
Mit dem Zauber Hexenritt kann der Zauberer sein Opfer zwingen ihm als Reittier zu dienen. Das Opfer muss ein Wirbeltier oder davon abstammendes intelligentes Wesen sein wie ein Mensch, Zwerg, Halbling oder Elf. Das Opfer hat an den Ritt nur traumhafte Erinnerungen, daher legen Zauberer diesen Zwang zumeist über Schlafende, die sich am Morgen an nichts erinnern können, aber völlig erschöpft sind.
Das Opfer trägt den Zauberer auf seinem Rücken oder den Schultern auch durch unwegsames Gelände und bewegt sich dabei aufgrund der Magie sehr trittsicher.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="109" name="Himmelsleiter" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="1min" Reichweite="50m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="gö" AP="6">
Mit dem Zauber Himmelsleiter kann der Zauberer, ähnlich wie bei der Lichtbrücke, zwei bis zu 50 Meter auseinanderliegende Punkte mit einer Treppe oder Leiter aus Licht verbinden. Der Zauber kann mit einem Willensakt des Zauberers beendet werden, wobei die Himmelsleiter dann verblasst und sich auflöst. Mit Bannen von Licht ist es nicht möglich die Himmelsleiter zu beinflussen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="110" name="Hitzeschutz" Art="Gedanke" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="1">
Beim Zauber Hitzeschutz umgibt sich der Zauberer mit gekühlter Luft und kann durch diesen Schutz große Hitze leichter aushalten. Normale Hitze wie von einem Feuer, kochendem Wasser oder glühenden Kohlen hat keine Auswirkungen, sehr starke Hitze wie Lava, Zauberöl oder durch magisches Feuer wie dem Atem eines Drachen verursacht deutlich weniger Schaden. Durch den Puffer aus kalter Luft wird auch die Bekleidung des Zauberers vor der Hitze geschützt. Die Zaubertänze Haram fil-Din und Nahuahauquihs Preis, der Feuerlauf und die Flammenrune haben eine ähnliche Wirkung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="111" name="Hören von Fernem" Art="Gedanke" Stufe="3" Dauer="10sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="6m Uk" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="2">
Mit dem Zauber Hören von Fernem steigert der Zauberer seine Wahrnehmungsfähigkeit und kann während der Wirkungsdauer des Zaubers deutlich besser hören.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="112" name="Hören der Geister" Art="Gedanke" Stufe="1" Dauer="1min" Reichweite="B" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="20sec:Gr" Ursprung="dä" AP="1">
Mit dem Zauber Hören der Geister kann der Zauberer mit anwesenden Geistern, die sich im Wirkungsbereich befinden, Kontakt aufnehmen. Die Dauer der Kommunikation hängt vom Grad des Zauberers ab und lässt auch bei mächtigen Magiern keine allzu langen Unterhaltungen zu. Oftmals halten sich die Geister gerade Verstorbener noch einige Stunden in der Nähe des Leichnames auf und können zu den näheren Todesumständen befragt werden. Die Anwesenheit eines Geistes kann mit Erkennen von Leben herausgefunden werden. Sie berichten jedoch nicht immer die Wahrheit und wissen nicht unbedingt alles. Auch mit beschworenen Ahnengeistern kann so Kontakt aufgenommen werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="113" name="Hörnerklang" Art="Wort" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="2km Uk" Wirkungsdauer="10sec" Ursprung="dä" AP="">
Während des Zaubers Hörnerklang pfeift oder summt der Zauberer eine frei wählbare aber sehr kurze Melodie, die deutlich lauter als Hornsignal zehn mal wiederholt wird. Auf einem Berggipfel oder der Spitze eines Turms angewandt ist das Signal über mehrere Kilometer hinweg deutlich zu hören. Es wird daher oftmals von Ordenskriegern als Warnsignal, Alarm oder zur Kommunikation eingesetzt.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="114" name="Hort der Natur" Art="Geste" Stufe="Gm" Dauer="24h" Reichweite="0m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="200m Uk" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="dr" AP="alle">
Mit dem Zauber Hort der Natur schützen Druiden und Schamanen die ihnen heiligen Orte, ähnlich wieder der Heimstein der Magier. Im Zentrum des Hortes dient ein Menhir oder Totempfahl als Fokus der Magie, mit magischen Zeichen versehene Steine oder Tierschädel markieren die äussere Grenze. Die Magie verhindert, dass innerhalb der Grenzen des Hortes Zauber oder vergleichbar wirkende Artefakte mit dem Agens Eis, wie Eisiger Nebel, Hauch der Verwesung oder Todeshauch, gewirkt werden oder in den geschützten Bereich eindringen können. Geisterwesen und Untote erkennen den Hort der Natur und meiden diesen. Sollten sie dennoch in den Bereich eindringen so wirkt auf sie automatisch der Zauber Austreibung des Bösen bei Geistern oder Ring des Lebens bei Untoten. Der Erainnische Zaubertanz Rince an Coisréacan zeigt eine vergleichbare Wirkung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="115" name="Juwelenauge" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="5sec" Reichweite="500m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="30min" Ursprung="dä" AP="2">
Mit dem Zauber Juwelenauge stellt der Zauberer zwischen den beiden Hälften des Edelsteins eine Sichtverbindung her. Auf der polierten Trennfläche der Hälfte spiegelt sich das Licht, das auf dem Gegenstück einfällt. Auf diese Weise kann der Zauberer auf magische Weise über weite Entfernungen beobachten. Das magisch erzeugte Bild ist jedoch sehr klein, spiegelverkehrt und gelbstichig. Da die Verbindung in beide Richtungen möglich ist, kann natürlich auch der Zauberer beobachtet werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="116" name="Kälteschutz" Art="Gedanke" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="1">
Mit dem Zauber Kälteschutz schützt sich der Zauberer vor großer Kälte, wenn die Temperatur nicht unter -100 °C sinkt. Durch Magie erzeugte Kälte wie ein Eisiger Nebel, Leomies Birneneis oder ein Frostball haben eine deutlich geringere Auswirkung. Das Vereisen des Zauberers wird schwieriger. Die Kälterune hat eine sehr ähnliche Wirkung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="117" name="Knochenbestie" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="20sec" Reichweite="1km" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="30min" Ursprung="sm" AP="4">
Mit dem Zauber Knochenbestie erschafft der Zauberer aus dem Kadaver eines Tieres, der mit arkaner Energie aufgeladen wird, die Bestie. Der Zauber lockt einen Naturgeist an, der in den Körper fährt und damit belebt. Der Anblick des verfaulten Wesens ist für Personen niederen Grads erschreckend und sie verhalten sich wie unter Angst.
Die Knochenbestie kämpft gegen vom Zauberer bezeichnete Gegner, ohne das er sich auf das erschaffene Wesen konzentrieren muss. Anders als der Pflanzenmann verwendet die Bestie ihre natürlichen Klauen und Zähne zum zerfleischen ihrer Gegner. Mit den Zaubern Austreibung des Bösen, Bannen von Finsterwerk oder Bannen von Zauberwerk kann der Naturgeist vertrieben werden, mit Macht über magische Wesen ist es möglich dem Zauberer die Kontrolle über die Knochenbestie zu entreissen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="118" name="Kraft entziehen" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="0" Ursprung="sm" AP="2">
Beim Zauber Kraft entziehen berührt der Zauberer sein Opfer nur kurz. Es erleidet einen Schwächeanfall und verliert einige Ausdauerpunkte. Die meketische Variante Sa rauben ist im Lauf der Jahrhunderte in Vergessenheit geraten.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="119" name="Lähmung" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="20sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="Körper" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="24h" Ursprung="dä" AP="6">
Mit dem Zauber Lähmung kann der Zauberer die Gliedmassen eines Menschen für einen Tag lähmen. Betroffen ist auch die Zunge des Opfers, so dass es keine Wortzauber mehr ausführen kann. Es ist möglich diese magisch verursachte Lähmung mittels Allheilung oder Bannen von Zauberwerk zu beenden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="120" name="Lauschen" Art="Gedanke" Stufe="1" Dauer="1min" Reichweite="30m" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="1">
Mit dem Zauber Lauschen ist der Zauberer in der Lage durch Wände hindurch zu hören, wenn er sein Ohr flach an die Wand drückt. Er hört dabei die Geräusche hinter der Wand so, als ob die Wand nicht vorhanden wären. Gelingt einem intelligent Wesen die Resistenz so spürt es eine innere Unruhe, ein Zauberer weiss sogar das er magisch belauscht wird.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="121" name="Lebenskeule" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="10sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="Umgebung" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dr" AP="3">
Mit dem Zauber Lebenskeule kann der Zauberer eine Keule, einen Magierstab oder einen Kampfstab vorübergehend zu einer magischen Waffe machen. Der Zauber weckt die Lebensenergie im Holz, die durch ein blaugrünes Leuchten sichtbar wird. Insbesondere Untote und Geister erleiden durch die magisch verstärkte Holzwaffe mehr Schaden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="122" name="Lichtbrücke" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="1min" Reichweite="50m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="gö" AP="4">
Mit dem Zauber Lichtbrücke erschafft der Zauberer eine ein Meter breite Brücke aus reinem Licht, die eine Strecke von bis zu 50 Metern überspannen kann. Die Brücke kann ähnliche wie eine Himmelsleiter bedenkenlos begangen werden, jedoch hat sie kein Geländer. Der Zauberer kann die Lichtbrücke mit einem Willensakt vernichten, jedoch verschwindet sie nicht sofort sondern verblasst allmählich. Mit Bannen von Licht ist es nicht möglich die Lichtbrücke zu beinflussen. Die Lichtbrücke wurde Haomastra, dem Glaubensstifter des Zweiheitsglaubens, von Ormut in einem Moment höchster Not zuteil und ist bis heute überliefert.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="123" name="Lichtrunen" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="10min" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1mm" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="dä" AP="1">
Beim Zauber Lichtrunen trägt der Zauberer die Tusche auf eine Fläche von 1 m² auf und kann dabei eine Botschaft schreiben. Die Schrift wird anschliessend unsichtbar. Wird die Fläche mit Licht beschienen, so wird die Schrift wieder lesbar. Die Art des notwendigen Lichts, Sonnenlicht Mondlicht oder der Schein eines Feuers, hängt von der Art der verwendeten Tusche ab. Werden die Lichtrunen bewegt so verschwinden sie endgültig. Der Lichtschein eines Bannen von Dunkelheit ist nicht geeignet die Runen sichtbar zu machen, mit einem guten Spiegel umgelenktes Licht ist aber durchaus geeignet.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="124" name="Liebeszauber" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="1h" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="dä" AP="4">
Der Zauber Liebeszauber verstärkt die emotionale Bindung zwischen dem Zauberer und seinem Opfer. Es wird den Zauberer als Vorbild, Anführer oder Angebeteten betrachten und ihm fanatisch folgen, bedingungslos gehorchen und über alle Massen lieben. Diese Bindung führt unter anderem zu unüberlegten Handlungen und eingeschränkter Kreativität.
Der Liebeszauber kann auf zwei verschiedene Arten gewirkt werden. Entweder wird dem Opfer ein Liebestrank verabreicht, der an einem besonderen Festtag eines Fruchtbarkeitsgottes oder zu Vollmond gebraut worden ist, oder der Zauberer trägt Haarlocke des Opfers ständig bei sich.
Das Opfer ist nicht in der Lage sich selbst aus der Verzauberung zu befreien, es kann auch keine andere Person über seine Lage informieren. Lediglich wenn der Zauberer sich gegenüber dem Opfer ausserordentlich schlecht benimmt steht diesem eine Resistenz zu. Der Liebeszauber wirkt nicht bei Untoten, das Zauberlied Das Lied der Liebe und die Liebesrune haben eine vergleichbare Wirkung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="125" name="Lindern von Entkäftung" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="10min" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="0" Ursprung="dr" AP="5">
Mit dem Zauber Lindern von Entkräftung gibt der Zauberer einem Wesen verlorene Ausdauer zurück, je mächtiger der Zauberer ist umso stärker ist die Wirkung des Zaubers. Jedoch kann keine durch kämpfen, zaubern oder Gift verlorene Ausdauer zurückerlangt werden, es ist nur ein mal am Tag möglich und kann nicht bei Untoten angewendet werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="126" name="Liniensicht" Art="Gedanke" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="5km" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="10sec" Ursprung="dr" AP="1">
Mit dem Zauber Liniensicht ist der Zauberer in der Lage das die Welt überziehende Netz von Kraftlinien zu sehen. Die Kraftlinien erscheinen in einem kräftigen Blaugrün, der Farbe des Elements Holz. Linienkreuzungen leuchten sogar so hell, dass sie über mehrere Kilometer gesehen werden können. Die Liniensicht wurde von Tlaccalel in Nahuatlan entwickelt, der auch den Netzkontakt entdeckte. Eine mächtigere Variante der Liniensicht ist das Netzsehen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="127" name="Linienwanderung" Art="Gedanke" Stufe="4" Dauer="20sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="1h" Ursprung="dr" AP="4">
Mit dem Zauber Linienwanderung kann der Zauberer entlang einer Kraftlinie reisen. Er muss die Kraftlinie durch einen Menhir oder Baum betreten und reist mit 120 km/h entlang der Linie. Am Zielpunkt muss sich wiederum ein Baum oder ein Menhir befinden, damit der Zauberer die Kraftlinie verlassen kann. Der Reisende wird, ähnlich wie bei Reise zu den Sphären entstofflicht, Gegenstände aus Metall bleiben am Ausgangsort zurück.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="128" name="Luftlauf" Art="Gedanke" Stufe="4" Dauer="15sec" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="el" AP="4">
Mit dem Zauber Luftlauf kann der Zauberer auf Luft laufen als ob es fester Boden wäre. Der muss dabei langsam und vorsichtig gehen, will er nicht stolpern und stürzen. Fällt er, so endet die Wirkung des Zaubers und der Zauberer stürzt ab. Es ist nicht möglich größere Höhenunterschiede zu überwinden, daher werden mit diesem Zauber oft Schluchten oder der Abstand zwischen zwei Hausdächern überbrückt.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="129" name="Luftsphäre" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="20sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="3m Uk" Wirkungsdauer="1h" Ursprung="el" AP="4">
Der Zauber Luftsphäre erschafft der Zauberer um sich einen mehrere Meter durchmessenden Bereich der mit frischer Luft gefüllt ist. Die Luftsphäre schützt ihn somit vor Rauch, giftigen Gasen oder dem Hauch der Verwesung sowie dem Todeshauch. Auch an Orten an denen oftmals nicht ausreichend Sauerstoff vorhanden ist wie auf einem sehr hogen Berg, in einem brennenden Gebäude oder unter Wasser wird das Atmen möglich. Unter Wasser umgibt den Zauberer die Luftsphäre, Wasserwesen dringen normalerweise nicht in die Luftblase ein. Die Blase ist groß genug das neben dem Zauberer weitere Personen Platz finden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="130" name="Macht über das Selbst" Art="Gedanke" Stufe="1" Dauer="5sec" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="24h" Ursprung="dä" AP="1">
Mit dem Zauber Macht über das Selbst erreicht der Zauberer absolute Kontrolle über seinen Körper. Durch die vollständige Muskelkontrolle erreicht er eine sehr hohe Haltekraft. Er kann seine Körperfunktionen wie Herzschlag und Atmung kontrollieren und etwa 6 Stunden ohne Atmung auskommen. Durch das Agens Metall wird sowohl der Körper als auch der Geist vor Magie abgeschirmt, daher wirken schwache Zauber Macht über Menschen, Schwäche, Schlaf, Angst und Beeinflussen nicht auf den Zauberer. Jedoch kann er während der Wirkungsdauer nicht selbst zaubern oder komplizierte Fertigkeiten ausführen, und er erleidet Nachteile im Kampf, da er sich ständig auf den Zauber konzentrieren muss. In der Namensmagie existiert der stärkere Zauber Selbststärkung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="131" name="Macht über den Tod" Art="Wort" Stufe="5" Dauer="1h" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="dä" AP="6/9">
Der Zauberer kann durch den Zauber Macht über den Tod einen Zombie oder ein Skelett (abhängig von den aufgebrachten Ausdauerpunkten) erschaffen. Der erschaffene Untote erfüllt einfachste Befehle, die der Zauberer auf 13 Worte beschränken muss.
Der Name dieses Zaubers ist eine typische Übertreibung der Zauberer, ihre eigenen Fähigkeiten in einem besseren Licht erscheinen zu lassen. Lediglich Priester und Heiler sind in der Lage Tote wieder ins Leben zurück zu holen. Mit der Weiterentwicklung Macht über Mumien ist es auch möglich Mumien zu beleben.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="132" name="Macht übder die bel. Natur" Art="Wort" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws:Gr" Wirkungsdauer="mind. 2h" Ursprung="dä" AP="2:Gr">
Mit dem Zauber Macht über die belebte Natur bringt der Zauberer die Seele von Tieren unter seine Kontrolle und kann ihnen damit Anweisungen geben die sie befolgen müssen. Er kann auch versuchen das Tier zu Handlungen zu zwingen, die wider seine Natur sind, dies ist jedoch nicht unbedingt von Erfolg gekrönt. Die Anzahl der Tiere, die der Zauberer kontrollieren kann, ist durch seinen Grad begrenzt und er kann keine Macht über untote Tiere erlangen. In der Namensmagie existiert der stärkere Zauber Tierbeherrschung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="133" name="Macht über die Sinne" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="10sec" Reichweite="50m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="2-10min" Ursprung="dä" AP="1:Vr">
Mit dem Zauber Macht über die Sinne erzeugt der Zauberer an seiner Stelle eine Illusion, ein Trugbild welches den Zauberer und die von ihm getragene Kleidung und Gegenstände umhüllt. Der Zauberer kann sich zum Beispiel in einen anderen Menschen, ein Tier, einen Stein verwandeln oder sich sogar unsichtbar machen. Jedoch kann er nur Wesen und Dinge nachahmen, die er bereits selbst in Aktion gesehen hat, da die Sinnestäuschung ansonsten nicht glaubwürdig genug ist.
Im Kampf wird ein Opfer tatsächlich glauben von dem Wesen, welches der Zauberer vorgibt zu sein, angegriffen und auch verletzt zu werden, mit dem entsprechenden Schaden. Der Zauberer muss sich nicht wie bei vergleichbaren Zaubern auf die Illusion konzentrieren und kann daher sowohl zaubern als auch kämpfen.
In der Namensmagie existiert der stärkere Zauber Sinnestäuschung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="134" name="Macht über die Zeit" Art="Geste" Stufe="6" Dauer="30min" Reichweite="15m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="2m Uk" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="dä" AP="18">
Mit dem Zauber Macht über die Zeit erzeugt der Zauberer eine 4 Meter durchmessende Kugel, in deren Innern keinerlei Zeit vergeht. Die Kräfte der Ordnung sorgen dafür, dass im Inneren keine Veränderung vonstatten geht. Weder Materie noch Magie kann in die Kugel eindringen, die absolut schwarz ist.
Die Wirkung des Zaubers kann nur durch ein vom Zauberer festgelegtes Schlüsselereignis beendet werden, durch einen Willensakt des Zauberers oder schlicht durch Bannen von Zauberwerk. Gegenstände oder Wesen die sich zum Zeitpunkt der Erschaffung der Kugel nur teilweise im Inneren befinden, werden sauber durchtrennt.
Unter dem Namen Sieg über die Vergänglichkeit ist eine weitere Variante dieses Zaubers bekannt. Auch hier steht die Zeit innerhalb des Wirkungsbereiches still, zusätzlich wird das im Innern befindliche Wesen zu einem machtvollen und bösartigen Naturgeist.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="135" name="Macht über Leben" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="10sec" Reichweite="6m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="10sec" Ursprung="dä" AP="min. 9">
Mit dem Zauber Macht über Leben ist der Zauberer in der Lage seinem Opfer auf Distanz das Herz aus dem Körper zu reissen. Die Hand des Zauberers glüht rot auf bis er in Richtung des Opfers eine zugreifende Handbewegung vollführt. Das Herz springt aus der Brust des Opfers in die Hand des Zauberers und durchbricht dabei Kleidung und Rüstung. Kann der Zauberer mit dem Herz entkommen ist eine Wiederbelebung des Opfers unmöglich.
Dieser Zauberer ist in der Bevölkerung gefürchtet und führt schnell zu Hexenverfolgung, daher wird seine Anwendung von den Magiergilden streng kontrolliert. Macht über Leben wirkt nicht bei Geisterwesen, körperlosen Naturgeistern, Dämonen und Untoten. Der in Nahuatlan verwendete Nazcaltek-Dolch ist mit diesem Zauber versehen und wird bei Opferzeremonien wirkungsvoll eingesetzt.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="136" name="Macht über mag. Wesen" Art="Wort" Stufe="4" Dauer="20sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws:Gr" Wirkungsdauer="var" Ursprung="dä" AP="2-3:Gr">
Mit dem Zauber Macht über magische Wesen bringt der Zauberer magische Wesen unter seine Kontrolle, vergleichbar den Zaubern Macht über Menschen und Macht über die belebte Natur. Magische Wesen höheren Grades sind immun gegen diese magische Beeinflussung. In der Namensmagie existieren die stärkeren Zauber Seelenzwang (Wesen menschlicher Intelligenz) und Tierbeherrschung (Wesen tierischer Intelligenz).
</Zauberformel>
<Zauberformel id="137" name="Macht über Menschen" Art="Wort" Stufe="3" Dauer="20sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws:Gr" Wirkungsdauer="var" Ursprung="dä" AP="3:Gr">
Mit dem Zauber Macht über Menschen bringt der Zauberer die menschliche Seele unter seine Kontrolle. Dieser Zwang kann auch auf menschenähnliche wie Orcs, Zwerge und Elfen ausgeübt werden. Der Zauberer erlangt die geistige Kontrolle über sein Opfer, kann es aber nicht zu Handlungen zwingen die wieder seiner Natur sind oder ihm direkten Schaden zufügen würden. Personen höheren Grades sind immun gegen die magische Kontrolle.
Das Opfer handelt nicht aus eigener Initiative, wird aber kämpfen wenn es dazu angewiesen wird. Der Zauberer muss mit genauen Worten beschreiben, was das Opfer tun soll, zaubern kann es jedoch nicht. Handelt der Zauberer selbst wird das Opfer inaktiv. Gelingt es dem Opfer sich aus dem Bann zu befreien, merkt dies der Zauberer zunächst nicht. Das Zauberlied des Erinnerns bricht den Bann, da sich das Opfer an seine ürsprünglichen Absichten wieder erinert. Vampire beherrschen die Macht über Menschen als besondere Zauberfähigkeit. In der Namensmagie existieren die stärkeren Zauber Namensband und Seelenzwang.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="138" name="Macht über Unbelebtes" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="1sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="10sec" Ursprung="dä" AP="2">
Mit dem Zauber Macht über Unbelebtes kann der Zauberer kurzfristig mit seinem Astralleib innerhalb der Reichweite eine Kraft ausüben, als ob er selbst dort stünde und mit seinen eigenen Händen agiert. Es ist möglich mit der geisterhaften Hand einen Gegner anzugreifen oder festzuhalten, auch kann eine Waffe aufgenommen werden und mit ihr angegeriffen werden. Die unsichtbare Hand gilt als magische Waffe, daher können damit auch Geister und andere Wesen angegriffen werden, die nur durch magische Waffen zu verletzen sind.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="139" name="Mag. Kreis des Bewachens" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="30min" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="10m Uk" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="dä" AP="6">
Der Zauber Magischer Kreis des Bewachens warnt Zauberer vor magischen Gefahren. Der magische Würfel zerfällt beim Ritual in 6 Teile, die kreisförmig platziert werden. Es bildet sich eine halbkreisförmige Kugel, die unsichtbar ist. Wird diese Kugel von einer Zauberwirkung, verzauberten oder beschworenen Wesen, Geisterwesen oder körperlosen Naturgeistern durchdrungen, so werden die Personen im Inneren alarmiert. Schlafen sie, so wachen sie augenblicklich auf. Der magische Kreis des Bewachens kann nicht mit Bannen von Zauberwerk vorzeitig beendet werden. In seiner Wirkung ähnelt der magische Kreis des Bewachens dem kleinen magischen Kreis.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="140" name="Mag. Kreis des Verschleierns" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="30min" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="10m Uk" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="dä" AP="6">
Mit dem Zauber Magischer Kreis des Verschleierns kann sich Zauberer vor magischer Spionage schützen. Ähnlich wie beim magischen Kreis des Bewachens errichtet er eine magische Halbkugel, Alles im Inneren befindliche ist vor informationsbeschaffenden Zaubern geschützt. Dazu zählen insbesondere die Zaubersprüche Zauberauge, Freundesauge und Vision, aber auch Artefakte wie Kristallkugeln.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="141" name="Mag. Kreis des Widerstehens" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="30min" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="10m Uk" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="dä" AP="6">
Mit dem Zauber Magischer Kreis des Widerstehens der Zauberer die Anima der Wesen die sich im Inneren befinden. Dadurch wird deren Widerstansdsfähigkeit gegen Geistesmagie und Körpermagie deutlich gestärkt.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="142" name="Mag. Kreis, klein" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="30min" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="6m Uk" Wirkungsdauer="8h" Ursprung="dr" AP="6">
Mit dem Zauber kleiner magischer Kreis errichtet der Zauberer eine magische Halbkugel, die alle im Inneren befindlichen Wesen vor eindringender Magie warnt, ähnlich wie beim magischen Kreis des Bewachens. Wird diese Kugel von einer Zauberwirkung, verzauberten oder beschworenen Wesen, Geisterwesen oder körperlosen Naturgeistern durchdrungen, so werden die Personen im Inneren alarmiert. Schlafen die Personen im Inneren, so wachen sie augenblicklich auf. Anders als beim magischen Kreis des Bewachens kann der kleine magische Kreis mit Bannen von Zauberwerk vorzeitig beendet werden, so es sich dabei nicht um die Dweomer-Variante handelt.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="143" name="Marmorhaut" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="15sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="el" AP="4">
Mit dem Zauber Marmorhaut wird die Haut des Zauberers hart wie Marmor und schützt dadurch wie eine Plattenrüstung. Im wesentlichen gleicht die Marmorhaut der Eisenhaut, jedoch wird die Fähigkeit zu zaubern nicht beeinträchtigt und diese magische Rüstung schützt nicht vor dem Elfenfeuer. Wenn die verzauberte Person bewegungslos verharrt, ist es sehr schwer sie von einer Statue zu unterscheiden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="144" name="Namenloses Grauen" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="15sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1-3 Ws" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="4:Ws">
Beim Zauber Namenloses Grauen sieht sich das Opfer seinen schlimmsten Ängsten und Alpträumen gegenüber, es wird panisch fliehen und sich den Rest des Tages wie unter Schock verhalten. Diese Nachwirkungen des Zaubers können vorzeitig mit Bannen von Zauberwerk oder dem frohlockenden Gesang beendet werden. Das namenlose Grauen zeigt bei Untoten keine Wirkung.
Die Zaubertänze Al-Ghussat und Nahuahauquihs Zorn wirken vergleichbar auf Dämonen. Auch das Lied des Grauens und der Zaubertanz Ghussat el-Masin wirken ähnlich, der Jaguarruf jedoch nur auf Tiere. Der Anblick mancher Wesen ist so schrecklich, dass er für intelligente Wesen die gleichen Auswirkungen zeigt. Die genau gegenteilige Wirkung wird durch den Zauber Grenzenlose Freude erzielt.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="145" name="Naturgeist rufen" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="5min" Reichweite="500m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dr" AP="3">
Mit dem Zauber Naturgeist rufen kann ein Schamane, Tiermeister oder Druide einen Naturgeist aus der näheren Umgebung herbeirufen und mit ihm auf geistiger Ebene kommunizieren, ähnlich wie bei einer Zwiesprache. Der Naturgeist kann dem Zauberer Fragen beantworten, die Antworten sind jedoch häufig orakelhaft und ungenau. Erscheint kein Naturgeist, so kann erst nach einem Tag in der gleichen Gegend ein weiterer Versuch gestartet werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="146" name="Nebel schaffen" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="20sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="50m Uk" Wirkungsdauer="30min" Ursprung="el" AP="4">
Mit dem Zauber Nebel schaffen erzeugt der Zauberer einen dichten Nebel, der die Sicht stark einschränkt und auch Geräusche stark dämpft.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="147" name="Nebel wecken" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="500m Uk" Wirkungsdauer="" Ursprung="el" AP="2">
Mit dem Zauber Nebel wecken erzeugt der Zauberer einen dichten Nebel, der die Sicht stark einschränkt und auch Geräusche stark dämpft, ähnlich wie bei Nebel schaffen. Jedoch kann der Nebel nur an Orten erzeugt werden, an denen die natürliche Luftfeuchtigkeit ausreichend hoch ist. Der Nebel bleibt so lange bestehen, bis er aufgrund der natürlich Vorgänge sich von selbst auflöst.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="148" name="Pestklaufe" Art="Geste" Stufe="6" Dauer="1sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="0" Ursprung="sm" AP="9">
Beim Zauber Pestklaue wird die Hand des Zauberers zu einer Klaue, von Pestbeulen übersäht. Gelingt es dem Zauberer seinen Gegner mit der Hand zu berühren, so wird dieser von einer schweren magischen Pest befallen. Lediglich mit Allheilung und Heilen von Krankheit kann das Fortschreiten der Krankheit gestoppt werden, Bannen von Zauberwerk oder Bannen von Finsterwerk zeigen keine Auswirkung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="149" name="Pflanzenfessel" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="20sec" Reichweite="50m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="10m Uk" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dr" AP="4">
Beim Zauber Pflanzenfessel belebt der Zauberer die Pflanzen im Wirkungsbereich. Die Büsche, Gräser und Bäume versuchen jedes Lebewesen, das in ihre Nähe kommt, zu packen und festzuhalten. Einmal ergriffen kann sich das Opfer nicht mehr weiter fortbewegen, bei großen Pflanzen ist es sogar völlig kampfunfähig.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="150" name="Pflanzenmann" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="20sec" Reichweite="200m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="sm" AP="4">
Der Spruch wirkt nur in der Nähe von abgeschlagenen und abgestorbenem Pflanzenmaterial, das mit arkaner Energie aufgeladen wird. So lockt es einen köperlosen bösartigen Naturgeist an, der sich aus Blättern, Ranken, Zweigen und anderen abgestorbenen Pflanzenteilen einen Körper schafft. Der Pflanzenmann gleicht einer etwa 2m hohen Säule aus wirblendem Pflanzenmaterial mit zwei armartigen Auswüchsen und glühenden Funkenaugen. Das Wesen gereift von seinem Schöfper bezeichnete Gegner an und kann diesen Auftrag unabhägnig ausführen, solnges es sich nicht mehr als 200m vom Zauberer entfernt. Der Pflaneznamnn richtet auf magische Art Schaden; erzielt er einen schweren Treffer, so schlägt er seine Arme um den Körper des Gegners. Der Getroffen spürt ein beklemmendes Gefühl, seine Rüstung nützt nichts gegen die erlittenen LP-Schäden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="151" name="Rauchwolke" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="5sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="9m Uk" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="el" AP="2">
Der Zauber Rauchwolke erschafft eine dichte Rauchwolke, in der die Orientierung aber auch die Atmung sehr schwer fällt. Wesen in der Wolke müssen husten und sind dadurch weitgehend handlungsunfähig.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="152" name="Regenzauber" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="10min" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="var Uk" Wirkungsdauer="var" Ursprung="el" AP="6:500m Rd">
Mit dem Zauber Regenzauber kann der Zauberer den Niederschlag in seiner näheren Umgebung beeinflussen. Er kann es nieseln, regnen oder gar schneien lassen, jedoch nur im Rahmen dessen was am betreffenden Ort natürlichweise auch möglich ist. Der Zauberer ist allerdings nicht an die Jahreszeit gebunden, so kann er es durchaus auch im Sommer schneien lassen. Die betroffene Fläche ist variabel, je größer der Bereich ist um so anstrengender ist der Zauber, die Wirkungsdauer hängt vom Ausmas der Veränderung ab. Es ist möglich den Regenzauber mit Bannen von Zauberwerk vorzeitig zu beenden, die waelische Regenrune zeigt eine dem Regenzauber vergleichbare Wirkung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="153" name="Reinigen" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="10min" Reichweite="1m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1kg" Wirkungsdauer="0" Ursprung="dr" AP="1">
Entfernt alle Krankheitskeime aber keine Gifte aus Flüssigkeiten und Lebensmitteln.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="154" name="Reise der Seele" Art="Gedanke" Stufe="4" Dauer="30min" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="var" Ursprung="dr" AP="6">
Der Zauber Reise der Seele, der den Druiden vor langer Zeit von den Alfar[1] gelehrt wurde, bietet dem Zauberer die Möglichkeit mit seiner Seele und seinem Astralleib zwischen Mondaufgang und Untergang auf Reisen zu gehen, die Anima lässt er in seinem Körper zurück. Der Astralleib bleibt über das Nemargyrion mit dem Körper verbunden, auf diese Weise ist der Zauberer in der Lage in seinen Körper zurückzukehren. Der körperlose Reisende kann sich sehr schnell bewegen und wird von fester Materie, ausser Metall, nicht aufgehalten. Lediglich magische Waffen können ihm gefährlich werden sowie gewisse Zaubersprüche die auf den Astralleib oder die Seele Wirkung zeigen. Allerdings ist er für das ungeübte Auge nicht zu bemerken, nur sehr magiebegabte Wesen sind in der Lage den Seelenreisenden zu entdecken. Das Nemargyrion kann von einer schwarzen Bannsphäre durchtrennt werden. Dies passiert auch dann, wenn es dem Reisenden nicht gelingt seine Seele und Astralleib wieder mit dem Körper zu verschmelzen. Dann wird es für den Zauberer nur mit dem Zauber Wiederkehr möglich in den Körper zurückzukehren, der unter diesen Umständen bereits mit der Verwesung begonnen hat.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="155" name="Reise zu den Sphären" Art="Geste" Stufe="6" Dauer="30min" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1-6Ws" Wirkungsdauer="0" Ursprung="dä" AP="18">
Mit dem Zauber Reise zu den Sphären kann der Zauberer und einige Begleiter zu einer anderen Welt oder einer anderen Sphäre reisen. Die Körper und Gegenstände der Reisen werden entstofflicht, dann tritt die Reisegruppe in das freie Empyrëum ein und reisen zwischen den Welten. Am Zielort angekommen werden die Reisenden wieder stofflich.
Der Zauberer legt ein Polygon an, welches die Sphäre, zu der er reisen möchte, charakterisiert. Mit den Zaubermaterialien legt er die genaue Zielwelt fest. Die Gruppe tritt in das Polygon und beginnt die Reise.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="156" name="Reise in die Zeit" Art="Gedanke" Stufe="5" Dauer="30min" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="var" Ursprung="dä" AP="9:St">
Mit dem Zauber Reise in die Zeit kann der Zauberer, ähnlich wie bei Reise der Seele, mit seiner Seele und seinem Astralleib seinen Körper verlassen. Jedoch findet die Reise nicht im Raum sondern in der Zeit statt, in die Vergangenheit. Ist die Seele in der gewünschten Zeit angekommen, so kann sie sich dort mit den gleichen Einschränkungen wie bei Reise der Seele bewegen. Die überbrückbare Zeitspanne hängt von der vom Zauberer aufgebrachten Ausdauer ab.
Die Reise in der Zeit ist eine Weiterentwicklung der Reise der Seele, daher kann auch die Reise in die Zeit nur zwischen Mondaufgang und Untergang stattfinden, die Anima lässt der Zauberer in seinem Körper zurück. Der Astralleib bleibt über das Nemargyrion mit dem Körper verbunden, auf diese Weise ist der Zeitreisende in der Lage in seinen Körper zurückzukehren, ist aber auch durch die schwarze Bannsphäre gefährdet.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="157" name="Rindenhaut" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dr" AP="2">
Der Zauber Rindenhaut verleiht dem Zauberer eine harte, borkige Haut. Die Rindenhaut wirkt ähnlich wie eine Eisenhaut, schützt aber nur wie eine Kettenrüstung vor Verletzungen. Da die Rindenhaut nicht so schwer ist wie eine echte Rüstung, vermindert sie auch den Verlust von Ausdauerpunkten bei einem leichten Treffer. Das Tragen einer weiteren Rüstung über der Rindenhaut bringt keine weiteren Vorteile. Der Träger einer Rindenhaut ist trotz der Rüstung in der Lage selbst zu Zaubern, jedoch schützt diese magische Rüstung nicht vor dem Elfenfeuer.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="158" name="Ring des Lebens" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="1sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="bis 18m Uk" Wirkungsdauer="1min" Ursprung="dr" AP="4">
Der Zauberer zeichnet mit seinem Finger um sich den Ring des Lebens, der den Zauberer blaugrün leuchtend umgibt und in alle Richtungen gleichmässig aber langsam ausbreitet. Nur feste Hindernisse wie Wände und Türen halten den Ring des Lebens auf. Passiert ein Untoter den Ring, so fügt ihm die konzentrierte Lebensenergie sehr hohen Schaden zu, anderen Wesen kann der Ring nichts anhaben.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="159" name="Rost" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="0" Ursprung="dä" AP="2">
Mit dem Zauber Rost kann der Zauberer Gegenstände aus unedlem Metall verrosten oder verrotten lassen. Dies führt dazu, dass Rüstungen weniger gut schützen, Waffen weniger Scharf sind und Türen sich leichter gewaltsam öffnen lassen. Ausdrücklich können auch magische Gegenstände verzaubert werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="160" name="Scharfblick" Art="Gedanke" Stufe="1" Dauer="1min" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="1">
Mit dem Zauber Scharfblick kann der Zauberer seinen Blick schärfen und seine Wahrnehmung steigern.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="161" name="Schlaf" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="3m Uk" Wirkungsdauer="8h" Ursprung="dä" AP="1:Gr">
Der Zauber Schlaf wirkt auf die Anima und lässt Wesen in einen magischen Schlaf sinken. Laute Geräusche in Nähe oder eine feste Berührung lassen den Schläfer wieder erwachen.
Der Zauber Schlummer erzeugt einen weniger festen, der Zauber Zauberschlaf einen festeren Schlaf. Auch der Kuß des Schlafes erzeugt einen tieferen Schlaf. Mit der Macht über das Selbst kann sich ein Zauberer vor dem Schlaf schützen. Da sie keine Anima haben, wirkt der Zauber nicht bei Untoten.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="162" name="Schlangenbiss" Art="Wort" Stufe="4" Dauer="10sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="4">
Der Zauber Schlangenbiss verwandelt den Speichel eines Lebewesens, welches der Zauberer berühren muss, in ein Gift. Beisst das Tier im Kampf zu, so erleidet das Opfer zusätzlich zu der Verletzung noch die Auswirkungen des Giftes.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="163" name="Schmerzen" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="5sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="1min" Ursprung="dä" AP="2">
Der Zauber Schmerzen wirkt auf den Astralleib des Opfers und lässt dieses einen stechenden Schmerz erleben. Das Opfer kann keine Fertigkeiten einsetzen oder sich gegen körperliche oder magische Angriffe wehren. Der Zauber wirkt nur auf Wesen mit einer Wirbelsäule, wie Menschen, Elfen, Zwerge oder Halblinge, daher auch gegen Dämonen die eine entsprechende Form haben, sowie auch bei Geisterwesen. Untote sind von diesem Zauber nicht betroffen. Der Hexenschuss ist eine stärkere Variante dieses Zaubers. In der Namensmagie existiert der stärkere Zauber Höllenpein.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="164" name="Schrumpfen" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="20sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="6">
Der Zauber Schrumpfen lässt ein Wesen auf die Hälfte seiner Größe zusammenschrumpfen. Es hat geschrumpft nur ein Achtel seines Gewichts und Körpervolumens. Die Ausrüstung und Kleidung des Wesens werden dabei jedoch nicht verkleinert.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="165" name="Schutzgeist" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="1min" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="bis 10min" Ursprung="gö" AP="3">
Der Zauber aktiviert den persönlichen Schutzgeist einer Person, die dem selben Glauben anhängt wie der Zauberer. Droht sie während der Wirkungsdauer Lebenspunkte zu verlieren, weil irh ein WW:Abwehr, ein WW.Resistenz gegen Umgebungszauber, ein PW:Gewandheit oder ein ERolfgswurf für Balancieren, Geländelauf, Klettern oder Springen misslungen ist, so greift der unsichtbare Schutzgeist ein.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="166" name="Schwäche" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1-10Ws" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="1:Ws">
Der Zauber Schwäche lässt das betroffene Wesen etwas von seiner Stärke verlieren. Unter Umständen wird ihm dadurch seine Waffe oder Rüstung zu schwer und es muss Nachteile erleiden. Der Zauber wirkt natürlich nicht bei körperlosen Wesen wie Geister oder Naturgeistern.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="167" name="Schwarm" Art="Wort" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="50m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="1min" Ursprung="dr" AP="2">Der Zauber Schwarm beschwört tatsächlich einen Schwarm fliegender Insekten, die auf Befehl des Zauberers einen Gegner angreifen können. Am Ende der Wirkungsdauer löst sich der Schwarm auf und die Tiere fliegen davon.</Zauberformel>
<Zauberformel id="168" name="Schwarze Zone" Art="Gedanke" Stufe="4" Dauer="1sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="5m Uk" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="var">
Mit dem Zauber Schwarze Zone erschafft der Zauberer um sich herum in einigen Metern Entfernung eine dünne Schicht, die magische Energien abhält. Insbesondere wirkt die schwarze Zone gegen Umgebungsmagie die gegen den Zauberer oder andere Wesen innerhalb der Zone gerichtet ist. Die schwarze Zone erlischt in dem Moment in dem sie eine magische Wirkung neutralisiert hat. Die Auswirkung von Umgebungsmagie, die ausserhalb der Zone stattfand, wie etwa bei einer ausserhalb explodierenden Feuerkugel, wird nicht aufgehoben, da der Effekt real und nicht magisch ist. Die schwarze Zone ist unsichtbar, erscheint aber beim Betrachten mit Wahrsehen als mit schwarzen Schlieren durchzogen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="169" name="Schweben" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="20sec" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="1min" Ursprung="dä" AP="6">
Der Zauber Schweben lässt den Zauberer schwerelos werden. Stösst er sich kräftig vom Boden ab, so wird er von seinem Eigenimpuls vorangetrieben bis er eine Möglichkeit findet, wie er wieder bremsen kann.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="170" name="Schwingenkeule" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="5sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="gö" AP="2">
Der Zauber Schwingenkeule verwandelt eine hölzerne Wurfkeule in eine magische Waffe, die am Ende einer jeden Kampfrunde automatisch in die Hand des Zauberers zurückkehrt.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="171" name="Seelenheilung" Art="Wort" Stufe="2" Dauer="10min" Reichweite="3m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="0" Ursprung="gö" AP="2">
Der Zauber Seelenheilung hilft gegen Magie, die Auswirkungen auf den Geisteszustand einer Person hat. Insbesondere seien hier die Auswirkungen der Zauber Wahnsinn, Tierisches Handeln, Vertieren und Verzweiflung. Die Seelenheilung wirkt natürlich auch bei nicht-magischen Geisteskrankheiten.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="172" name="Seelenkompass" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="1min" Reichweite="6km" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="2">
Für den Zauber Seelenkompass hängt der Zauberer eine Silbernadel an ein einzelnes Haar der gesuchten Person. Wenn sich die Person innerhalb der Reichweite aufhält, dreht sich die Nadel wie bei einem Kompass und zeigt die Richtung an.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="173" name="Segnen" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="1min" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="gö" AP="2">
Der Segen eines Priesters oder Schamanen stärkt die Anima eines Wesens und macht die Person widerstandsfähiger gegen Bedrohungen im Kampf oder durch Zauberei.
Eine verstärkte Form dieser Wundertat ist die Gottesgabe.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="174" name="Sehen in der Dunkelheit" Art="Gedanke" Stufe="2" Dauer="1min" Reichweite="50m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="30min" Ursprung="dä" AP="2">
Mit dem Zauber Sehen in Dunkelheit kann der Zauberer im Infrarotbereich Wärmeunterschiede auf eine Distanz von bis zu 50 Meter sehen. Das Sehen in Dunkelheit kann nicht bei tageslicht angewendet werden, zudem dürfen keine starken Hitzequellen wie ein Lagerfeuer stören. Die von einem lebenden Körper erzeugte Wärmestrahlung reicht aus um die Umgebung schwach zu beleuchten, Untote haben die Temperatur der Umgebung und können daher nicht gesehen werden. Der Zauber kann mit Sehen von Verborgenem kombiniert werden, um in dunkle Räume blicken zu können.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="175" name="Sehen von Verborgenem" Art="Gedanke" Stufe="2" Dauer="1min" Reichweite="30cm" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="1">
Mit dem Zauber Sehen von Verborgenem kann der Zauberer durch eine Wand von bis zu 30 cm Dicke hindurchsehen, wenn der dabei seine Stirn gegen die Wand legt. Eine Metallwand oder Schicht aus Metall blockiert diesen Zauber. Es ist möglich diesen Zauber mit Sehen in Dunkelheit zu kombinieren um auch in dunkle Räume blicken zu können. Darüber hinaus kann auch durch die Wand gezaubert werden, so die Wirkung des Spruches nicht direkt vom Zauberer ausgeht und durch die Wand gestoppt wird, wie es beim Blitze schleudern der Fall wäre. Mit dem ähnlichen Zauber Passieren kann die Wand sogar durchquert werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="176" name="Silberstaub" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="1">
Der Zauber Silberstaub lässt eine Wolke flirrender Silberteilchen um den Zauberer fliegen, die diesen effektiv vor den Zaubern Donnerkeil, Blitze schleudern, Göttlicher Blitz und der Feuerlanze schützt. Auch Gestaltwandler mit einer Empfindlichkeit gegen Silber wie Werwölfe können die Wolke nicht durchdringen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="177" name="Spruch intensivieren" Art="Gedanke" Stufe="5" Dauer="10sec" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="30sec" Ursprung="dä" AP="6">
Der Zauber Spruch intensivieren verstärkt die magische Energie, die in einen Zauberspruch des gleichen Zauberers fliesst und damit dessen Wirkung. Dies ist einer der wenigen Zauber die mehrfach angewendet werden können und sich dabei in der Wirkung addieren. Der zu verstärkende Zauber muss kurz darauf innerhalb der Wirkungsdauer gezaubert werden. Insbesondere eigent sich die Intensivierung um leichter durch einen Geistesschild, eine Schwarze Zone oder eine Zweite Haut dringen zu können.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="178" name="Stärke" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1-10Ws" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="1:Gr">
Mit dem Zauber Stärke kann der Zauberer tatsächlich die Stärke eines Wesens signifikant für mehrere Minuten erhöhen. Demzufolge können die betroffenen Personen heftiger zuschlagen, schwerere Waffen führen und schwerere Gewichte heben. Der Zauber wirkt natürlich nicht bei körperlosen Wesen wie Geister oder Naturgeistern.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="179" name="Staubkämpfer" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="10sec" Reichweite="12m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="3:Kämpfer">
Der Zauber Staubkämpfer lockt einige Naturgeister, die sich aus Dreck und Staub der Umgebung einen groben Körper erschaffen und unter Kontrolle des Zauberers auch angreifen können. Der Grad des Zauberers bestimmt die Anzahl der Staubkämpfer, die er kontrollieren kann. Dieser Zauber hat den früheren Schattenkämpfer abgelöst.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="180" name="Steinkugel" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="5sec" Reichweite="50m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="3m UK" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="el" AP="2">
Mit dem Zauber Steinkugel erschafft der Zauberer eine hohle Kugel aus Stein von einem halben Meter Durchmesser. Er kann die Kugel durch seine Konzentration langsam herumrollen lassen. Wird er in seiner Konzentration gestört oder wenn er es möchte, zerplatz die Kugel unter dem in ihr herrschenden hohen Druck und stellt aufgrund der herumfliegenden sehr scharfen Steinsplitter eine echte Gefahr dar.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="181" name="Steinwand" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="el" AP="1:m">
Mit dem Zauber Steinwand erschafft der Zauberer eine solide Wand aus glattem Stein. Die Wand kann über 5 Meter hoch werden und bis zu 30 cm dick. Sie muss auf festem Boden stehen und ist äusserst solide.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="182" name="Stille" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="1sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="3m Uk" Wirkungsdauer="1min" Ursprung="dä" AP="2">
Der Zauber Stille erschafft um den Zauberer einen Bereich, in dem die Luft den Schall wesentlich stärker dämpft als normal. Der Zauber dämpft alle Laute, sowohl die im Inneren des Wirkungsbereiches entstehen wie auch diejenigen, die von ausserhalb hereindringen. Mit diesem Zauber ist es nicht möglich Wortzauber zu unterbinden. Die gegenteilige Wirkung hat der Zauber Lärm, etwas schwächer wirkt Geräusche dämpfen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="183" name="Stimmenwerfen" Art="Gedanke" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="1">
Der Zauber Stimmenwerfen lässt Geräusche oder gesprochene Worte, die der Zauberer selbst erzeugt, magisch an einem anderen Ort erklingen. Es ist möglich das Stimmenwerfen mit dem Kravyad-Schrei zu kombinieren.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="184" name="Sturmflut" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="1min" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="2km Ke" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="el" AP="6">
Beim Zauber Sturmflut schlägt der Zauberer mit einer Peitsche auf die Wasseroberfläche eines Sees, Flusses oder im Meer. An der Stelle entstehen schlagartig hohe Wellen, die sich vom Zauberer fortbewegen. Das Schwimmen im Bereich der Wellen ist sehr schwierig, auch kleine Boote sind schwierig zu steuern und können gar kentern. Größere Schiffe sind von den Auswirkungen dagegen nur wenig betroffen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="185" name="Sturmhand" Art="Gedanke" Stufe="5" Dauer="1sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws/Ob" Wirkungsdauer="0" Ursprung="el" AP="6">
Beim Zauber Sturmhand lädt der Zauberer seine Hand mit der Energie des Elements Luft auf, was anhand des bläulichen Schimmers zu sehen ist. Trifft der Zauberer im Kampf einen Gegner mit der so aufgeladenen flachen Hand, so wird dieser von einem starken Wind weit über 10 Meter vom Zauberer weggeschleudert.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="186" name="Sturmwind" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="20sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="30m Ke" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="el" AP="6">
Beim Zauber Sturmwind formt der Zauberer mit seinen Händen einen Trichter, durch den er bläst. Es entsteht ein starker Wind der Bäume entwurzeln oder gar kleine Hütten einstürzen lassen kann. Körperlose Wesen wie Geister sind natürlich immun gegen diesen Zauber.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="187" name="Sumpfboden" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="50m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="15m Uk" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="el" AP="2">
Mit dem Zauber Sumpfboden kann der Zauberer den Boden mit Wasser derartig sättigen, dass es schwierig wird in dem Matsch zu laufefn. Wagen können gar stecken bleiben, Pferde müssen geführt werden und rennende Personen können stürzen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="188" name="Thursenstein" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="10sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="10sec" Ursprung="dr" AP="6">
Mit dem Zauber Thursenstein kann der Zauberer einen Zauberkiesel so verwandeln, dass sich dieser wenn er geworfen oder mit einer Schleuder verschossen wird, im Flug zu einem ordentlichen Stein vergrössert und entsprechend mehr Schaden anrichtet. Anschliessend schrumpft der Thursenstein wieder auf die ursprüngliche Größe zurück.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="189" name="Tiere rufen" Art="Wort" Stufe="3" Dauer="10sec" Reichweite="2km" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1-10Ws" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dr" AP="3-9">
Mit dem Zauber Tiere rufen kann der Zauberer Tiere einer bestimmten Klasse aus der näheren Umgebung zu sich rufen und in beschränktem Umfang auch kontrollieren. Der Zauber muss für jede Klasse einzeln erlernt werden. Die meisten Tiere können nur unter freiem Himmel gerufen werden, da sie keine Gebäude betreten. Die Größe des gerufenen Tiers bestimmt die Anzahl der erscheinenden Tiere, jedoch muss sich das Tier tatsächlich in der näheren Umgebung aufhalten. In der lamaranischen Wüste lässt sich also kein Moravischer Waldbär rufen.
Die Wundertat Himmlischer Helfer hat eine ähnliche Wirkung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="190" name="Tiergestalt" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="20sec" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="dr" AP="6">
Mit dem Zauber Tiergestalt kann sich der Zauberer in die Gestalt seines Totemtiers oder seiner Fylgie, des persönlichen Schutzgeistes, verwandeln. Dies setzt vorraus, das der Zauberer einem schamanistischen Glauben hat oder dem druidischen Weltbild anhängt. Er verwendet die Kraft seiner Anima zur Verwandlung und erhält alle körperlichen Eigenschaften des Tieres. Der erainnische Zaubertanz Damhsa an Duiseacht und die waelische Tierrune haben eine vergleichbare Wirkung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="191" name="Tierisches Handeln" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="20sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1-3Ws" Wirkungsdauer="var" Ursprung="dä" AP="6:Ws">
Mit dem starken Zauber Tierisches Handeln kann der Zauberer eine Person dazu zwingen, sich wie ein vorher festgelegtes Tier zu verhalten. Als Schaf wird das Opfer auf der nächsten Wiese anfangen zu grasen, als Vogel wird er von einer hohen Klippe zum Flug ansetzen. Der Zauber wirkt jedoch nicht auf magische Wesen, Untote, Geister, Dämonen und Elementarwesen. Mit dem Lied des Erinnerns und der Seelenheilung kann die Wirkung des tierischen Handelns vorzeitig beendet werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="192" name="Tiersprache" Art="Wort" Stufe="4" Dauer="15sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dr" AP="4">
Mit dem Zauber Tiersprache kann sich der Zauberer in die Lage versetzen die Sprache der Tiere zu verstehen und auch selbst Laute zu äussern, die von Tieren verstanden werden, indem er seine Anima anzapft. Ähnlich wie beim Zauber Tiere rufen muss die Tiersprache für jede Tierklasse einzeln erlernt werden. Die Tiere reagieren sehr überrascht und werden daher von sich aus nicht den Zauberer angreifen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="193" name="Todeshauch" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="1sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="bis 18m Uk" Wirkungsdauer="1min" Ursprung="dä" AP="3">
Beim Zauber Todeshauch erschafft der Zauberer einen giftigen Nebel, in dem er mit seinem Finger ein magisches Symbol in die Luft malt. Der Todeshauch breitet sich mit relativ langsam von seinem Ort des Entstehens aus, ist aber ein sehr starkes Kontaktgift dessen Wirkung sofort einsetzt. Durch Wind kann die Ausbreitungsrichtung des Todeshauch gesteuert werden. Auf ein Wesen, welches unter dem Zauber Verlangsamen leidet, wirkt der Todeshauch mit doppelter Wirkung.[1]
Mit einem Flammenkreis oder einer Luftsphäre kann man sich gut schützen, mit einem Bannen von Gift kann die Wirkung des Giftes vorzeitig beendet werden. Der Todeshauch wirkt nicht bei Geisterwesen, körperlosen Naturgeistern, Dämonen, Untoten und Wasser-Elementarwesen. Der ähnliche Hauch der Betäubung hat lediglich betäubende Wirkung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="194" name="Todeskeule" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="30sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="3">
Mit dem Zauber Todeskeule erschafft der Zauberer aus dem Knochen eines Oberschenkels eine starke magische Waffe. Je nach Größe des Knochens kann die Todeskeule wie eine Keule, wie ein Streitkolben oder wie eine Stabkeule geführt werden. Da die Wirkung auf dem Agens Eis basiert, hat die Magie nur Wirkung auf Lebewesen, gegen Untote, Geister oder Automaten wirkt die Todeskeule nur wie eine schwache magische Waffe.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="195" name="Todeszauber" Art="Wort" Stufe="6" Dauer="15sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="0" Ursprung="dä" AP="1:Spk">
Mit dem Zauber Todeszauber kann der Zauberer den Körper seines Opfers regelrecht zerfetzen. Je nach aufgebrachter Kraft erleidet das Opfer entsprechenden Schaden, es kann sogar komplett verdampfen wenn der angerichtete Schaden ausreichend ist. Der Zauber wirkt auch gegen Untote und Pflanzen, jedoch nicht bei körperlosen Wesen oder Automaten und Golems die nie gelebt haben. Die valianischen Seemeister verwendeten die Worte Than Turgya für diesen Wortzauber.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="196" name="Umkehrschild" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="30sec" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="6:Se">
Mit dem Zauber Umkehrschild erschafft der Zauberer einen Schild aus der Kraft des Magan, das weder von Materie noch von Magie durchdrungen werden kann. Anders als beim ähnlich wirkenden Zauberschild wird Magie auf den Zaubernden zurückgeworfen. Der Umkehrschild kann an einem leichten silbrigen Schimmer erkannt werden. Der Schild kann an bis zu vier Seiten um den Zauberer herum errichtet werden, hat jedoch oben und unten eine Öffnung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="197" name="Ungeheuer rufen" Art="Wort" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="2km" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="sm" AP="2">
Mit dem Zauber Ungeheuer rufen kann der Zauberer aus der weiteren Umgebung ein Ungeheuer herbeirufen. Als Ungeheuer zählen magische Wesen, beschworene Wesen wie Dämonen und magisch belebte Wesen wie Golems. Das Ungeheuer ist jedoch sehr wütend und greift blindlings an, wobei es den Zauberer verschont wenn andere Personen anwesend sind. Herbeigerufene Ungeheuer lassen sich mittels Macht über magische Wesen leichter kontrollieren. Während des Krieg der Magier wurde dieser Zauber von den Dunklen Meistern genutzt um ihre Armeen zusammenzuziehen. Der Zauber kann aus dem ersten Band des Daimonomikon gelernt werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="198" name="Unsichtbarkeit" Art="Wort" Stufe="2" Dauer="5sec" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="1:Gr">
Mit dem Zauber Unsichtbarkeit kann der sich Zauberer völlig unsichtbar machen. Sein Körper und seine Ausrüstung wird für Licht völlig durchlässig. Dennoch ist der Zauberer über seinen Astralleib in der Lage seine Umgebung wahrzunehmen. Jedoch muss er sich auf die Unsichtbarkeit konzentrieren und kann daher weder zaubern noch kämpfen. Um auch vor Infrarotsicht gefeit zu sein muss der Zauberer doppelte Kraft für den Zauber aufwenden. Verliert der Unsichtbare Ausdauerpunkte wird er sofort sichtbar. Die Zauberer des Covendo Mageo de Cevereges Lidrales verwenden die Worte Gnägsstekrgk Ofuumath'retorma.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="199" name="Verbotenes Wort" Art="Wort" Stufe="4" Dauer="5sec" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="9m Uk" Wirkungsdauer="var" Ursprung="sm" AP="6">
Mit dem Zauber Verbotenes Wort kann der Zauberer Kreaturen innerhalb des Wirkungsbereichs, die eine göttliche Aura haben, durch die Kräfte des Chaos beträchtlich schaden. Ansonsten ähnelt der Zauber in jeder Hinsicht dem Heiligen Wort. Wesen niederen Grads werden sofort getötet, je höher der Grad des Opfers ist um so geringer fällt jedoch der Schaden oder die Beinträchtigung aus. Dieser Wortzauber erinnert an die heute vergessene Namensmagie der Seemeister Valians und kann nicht durch Bannen von Zauberwerk aufgehoben werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="200" name="Verdorren" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="1sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="sm" AP="5">
Beim Zauber Verdorren kann der Zauberer ein Körperteil seines Opfers durch bloße Berührung verdorren lassen. Der betroffene Körperteil kann nicht mehr verwendet werden. Die Beeinträchtigung kann mit den Zaubern Allheilung, Bannen von Finsterwerk oder Bannen von Zauberwerk beendet werden. Bei Untoten zeigt der Zauber keine Wirkung. Das Verholzen ist die Dweomer-Variante dieses Zaubers.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="201" name="Vereisen" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="1sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="dä" AP="4">
Beim Zauber Vereisen kann der Zauberer sein Opfer samt Bekleidung und Ausrüstung zu Eis erstarren lassen. Die Wirkung kann mittels Bannen von Zauberwerk oder der Eiswandlung beendet werden, mit dem Kälteschutz kann man sich vor einer Vereisung schützen.
Im Gegensatz zum Zauberlied 4. Urton: Yü wird ein mit Vereisen verzaubertes Wesen tatsächlich zu Eis und nicht nur tiefgefroren.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="202" name="Verfluchen" Art="Wort" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="gö" AP="2">
Mit dem Zauber Verfluchen kann der Zauberer die Anima seines Opfers schwächen, und damit dessen Reaktion sowie die Instinkte. Bei Priestern und Ordenskriegern ist die Verwendung dieser Wundertat an sehr strenge Regeln gebunden und nur bei Gegnern des eigenen Glaubens gestattet.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="203" name="Vergiften" Art="Wort" Stufe="3" Dauer="30sec" Reichweite="3m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="3m" Wirkungsdauer="0" Ursprung="sm" AP="4">
Mit dem Zauber Vergiften setzt der Zauberer ein magisches Gift direkt im Körper seines Opfers frei, das auch sofort wirkt.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="204" name="Vergößern" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="20sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="6">
Mit dem Zauber Vergrößern kann der Zauberer einen Gegenstand auf die doppelte Größe vergrößern. Da die Wirkung des Zaubers in alle 3 Dimensionen wirkt, verachtfacht sich das Gewicht des Gegenstandes entsprechend.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="205" name="Verjüngen" Art="Geste" Stufe="Gm" Dauer="6h" Reichweite="1m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="0" Ursprung="dr" AP="alle">
Mit dem Zauber Verjüngen kann der Zauberer eine Person verjüngen, so dass sie wie zehn Jahre lang ein Dreßigjähriger erscheint. Nach dieser Zeitspanne setzt der körperliche Alterungsprozess wieder ein und die Person altert von der 30-Jahre-Marke an normal weiter.
In KanThaiPan gibt es Ginseng-Elixiere mit ähnlicher Wirkung.[1][2], auch das Verjüngungselixier und der schwarzmagische Zauber Bannen des Todes kann einen Menschen verjüngen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="206" name="Verkleinern" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="20sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="6">
Mit dem Zauber Verkleinern kann der Zauberer einen Gegenstand auf die halbe Größe verkleinern. Da die Wirkung des Zaubers in alle 3 Dimensionen wirkt, verringert sich das Gewicht des Gegenstandes auf ein Achtel.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="207" name="Verlangsamen" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="20sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="3">
Mit dem Zauber Verlangsamen kann der Zauberer in dessen Handlungen auf die halbe Geschwindigkeit verlangsamen. Es tritt der umgekehrte Effekt des Zaubers Beschleunigen ein. Durch die ungewohnte Trägheit ist dem Opfer nicht mehr möglich Gestenzauber zu wirken.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="208" name="Verletzung" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="0" Ursprung="sm" AP="6">
Mit dem Zauber Verletzung kann der Zauberer seinem Opfer, auch wenn er es nur leicht berührt, eine heftige und kritische Verletzung zufügen. Eine Rüstung schützt vor diesem Angriff nicht.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="209" name="Versetzen" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="15sec" Reichweite="500m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1-6Ws" Wirkungsdauer="24h" Ursprung="dä" AP="2:Ws">
Für den Zauber Versetzen bereitet der Zauberer an dem Ort, an dem er erscheinen möchte, mit Phosphorkreide ein Polygon vor. Die Art des Polygons hängt davon ab auf welcher Existenzebene im Multiversum der Zauberer sind befindet, auf Midgard ist es daher ein Sechseck.
Möchte sich der Zauberer nun mit mehreren Personen an diesen Ort versetzen, so fassen sich alle Beteiligten an den Händen und werden magisch versetzt. Insgesamt können bis zu 6 Personen transportiert werden. Ausgenommen sind jedoch Geisterwesen, körperlosen Naturgeister und Dämonen. Magische Gegenstände können unter Umständen zurück bleiben.
Beim Versetzen bewegt sich der Zauberer in der prinzipiellen Dimension des Empyrëum eine kurze Strecke in Richtung Ordnung oder Chaos und verschwindet damit aus der Welt. Dann legt er die zu überbrückende Strecke im Empyrëum zurück und bewegt sich am Ziel auch in der prinzipiellen Dimension zurück und erscheint am Zielpunkt. Da im Empyrëum die Zeit anders abläuft, erscheint dem Betrachter das Versetzen ohne Zeitverlust vonstatten zu gehen.
In der Namensmagie existiert der stärkere Zauber Ortswechsel.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="210" name="Versteinern" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="1sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="sm" AP="6">
Mit dem Zauber Versteinern kann der Zauberer sein Opfer und alles was dieses am Leib trägt, zu Stein verwandeln. Lediglich mit Bannen von Finsterwerk oder Bannen von Zauberwerk kann dieser Zustand beendet werden. Die Rückverwandlung ist für das Opfer zudem sehr strapaziös und wird häufig nicht überlebt. Das Versteinern wirkt nicht bei Geisterwesen, körperlosen Naturgeistern, Dämonen und Erd-Elementarwesen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="211" name="Vertieren" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="10sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1WS" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="3">
Für den Zauber Vertieren lässt der Zauberer bei seinem Opfer die Anima in den Vordergrund treten, die Kontrolle der Seele wird in den Hintergrund gedrängt. Das Opfer verhält sich gemäß seiner natürlich Instinkte bar jeder Vernunft. Das Vertieren kann leicht dazu genutzt werden, eine Person in gesellschaftlichem Misskredit zu bringen. Mit der Seelenheilung oder dem Lied des Erinnerns kann die Wirkung vorzeitig beendet werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="212" name="Verursachen von Krankheit" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="1sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="3W6d" Ursprung="dä" AP="2">
Mit dem Zauber Verursachen von Krankheit verursacht der Zauberer bei seinem Opfer eine magische Krankheit, welche dieses an den Rande des Todes bringt, aber selbst nicht sterben lässt. Die mögliche Dauer der Krankheit reicht dabei von wenigen Tagen bis zu zweieinhalb Wochen. Das Verursachen von Krankheit wirkt nicht bei Geisterwesen, körperlosen Naturgeistern, Dämonen und Untoten.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="213" name="Verursachen von schweren Wunden" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="1sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="0" Ursprung="sm" AP="4">
Mit dem Zauber Verursachen schwerer Wunden kann der Zauberer seinem Opfer durch eine Berührung Lebenskraft entziehen. Das Opfer spürt einen eisigen Griff nach seinem Herzen, eine Rüstung schützt nicht vor dieser Art Angriff.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="214" name="Verursachen von Wunden" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="1sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="0" Ursprung="sm" AP="3">
Mit dem Zauber Verursachen von Wunden kann der Zauberer seinem Opfer durch eine Berührung Lebenskraft entziehen. Das Opfer spürt einen eisigen Griff nach seinem Herzen, eine Rüstung schützt nicht vor dieser Art Angriff.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="215" name="Verwandlung" Art="Geste" Stufe="6" Dauer="30sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="dä" AP="min.9">
Mit dem Zauber Verwandlung kann der Zauberer sich selbst oder eine andere Person in ein anderes Wesen oder auch in eine Pflanze verwandeln. Jedoch darf es sich dabei nicht um ein magisches Wesen oder ein beschworenes Wesen, wie einen Dämon oder ein Elementarwesen, handeln. Der Verwandelte behält seine geistigen und magischen Fähigkeiten, da der Zauber nur den Körper, aber nicht die Seele, den Astralleib oder die Anima betrifft. Auch ist es möglich neben der Form die Größe und das Volumen zu verändern. Der Verwandelte behält sein biologisches Alter, auch wenn er sich in eine junge Person verwandelt, ein Verjüngen ist mit der Verwandlung also nicht möglich.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="216" name="Verwirren" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="10sec" Ursprung="dä" AP="1:Gr">
Mit dem Zauber Verwirren kann der Zauberer sein Opfer kurzzeitig ablenken. Es unterbricht angefangene Tätigkeiten oder Zauber ab, wird sich aber gegen Angriffe verteidigen. Das Verwirren wirkt nicht bei Untoten.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="217" name="Verzweiflung" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="10sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="1h" Ursprung="dä" AP="5">
Mit dem Zauber Verzweiflung kann der Zauberer sein Opfer in Depressionen verfallen lassen. Das Opfer fühlt sich lustlos, alleine gelassen und ist zu keinerlei Aktivität zu motivieren. Es wird weder kämpfen noch zaubern oder andere Fertigkeiten einsetzen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="218" name="Vision" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="6h" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="1h" Ursprung="gö" AP="alle">
Mit dem Zauber Vision erfährt der Schamane unter einer erschöpfenden Trance in einer Vision vage Informationen über seine Zukunft, die ihm von seinem Totemgeist geschickt werden. Die Hinweise sind zumeist rätselhaft oder verschlüsselt und können daher nicht direkt umgesetzt werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="219" name="Wachsen" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="20sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="6">
Mit dem Zauber Wachsen kann der Zauberer eine Person oder Wesen auf die doppelte Größe anwachsen lassen. Natürlich verachtfacht sich dadurch das Gewicht, aber die Person erhält die Stärke eines Riesen. Kleidung und Rüstungen werden durch das plötzliche Wachstum zerfetzt.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="220" name="Wagemut" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="5sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="gö" AP="2">
Mit dem Zauber Wagemut kann der Zauberer bei einer Person das Selbstvertrauen deutlich steigern und damit einhergehend die Risikobereitschaft im Kampf. Dieser Zauber wirkt nicht bei Untoten. Eine ähnliche Wirkung haben das Lied des Wagemuts, das Kühnheitselixier und der erainnische Zaubertanz Damhsa Claímh.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="221" name="Wahnsinn" Art="Geste" Stufe="6" Dauer="20sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="dä" AP="6">
Mit dem Zauber Wahnsinn kann der Zauberer sein Opfer in die Verrücktheit treiben. Es wird sich absolut willkürlich verhalten, zum Beispiel hysterisch oder manisch werden. Als Priester, Heiler und Druide ist man gegen diesen Zauber aufgrund der Geisteshaltung etwas besser geschützt. Endgültig geheilt werden kann der Wahnsinn nur mittels Bannen von Zauberwerk oder der Seelenheilung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="222" name="Wahrsehen" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="20sec" Reichweite="15m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="3m Uk" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="gö" AP="6">
Mit dem Zauber Wahrsehen kann der Zauberer viele Dinge sehen, die dem normalen Auge verborgen bleiben. Dazu zählt insbesondere alles Unsichtbare, Verwandelte sowie Auren und er durchschaut Illusionen und Erscheinungen oder kann schwarze Bannsphären und Zonen entdecken. Auch ein Zauberauge bleibt nicht verborgen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="223" name="Wandelhand" Art="Wort" Stufe="2" Dauer="5sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="2">
Mit dem Zauber Wandelhand kann der Zauberer die abgetrennte Hand eines Menschen magisch beleben. Die Wandelhand kann einfachen Befehlen Folge leisten und sogar Personen angreifen und erwürgen. Jedoch sind durch die Größe und das Gewicht der Hand nur sehr einfache Tätigkeiten möglich.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="224" name="Wandeln wie der Wind" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dr" AP="1">
Mit dem Zauber Wandeln wie der Wind kann der Zauberer sich in Einklang mit der Natur versetzen und sich in natürlicher Umgebung fast laut- und spurenlos bewegen. Als Kombination bietet sich der Fährtenduft an.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="225" name="Warnung" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="5sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="9m Uk" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="2">
Mit dem Zauber Warnung kann der Zauberer einen Holzstab verzaubern, der in Vibration gerät sobald eine für den Zauberer gefährliche Person in den Wirkungsbereich gelangt. Verfügt die betreffende Person über starke geistige Kräfte, kann sie der Entdeckung gegebenenfalls entgehen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="226" name="Wasseratmen" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="8h" Ursprung="el" AP="2">
Mit dem Zauber Wasseratmen kann der Zauberer einer Person ermöglichen auch unter Wasser zu atmen. Das eingeatmete Wasser wird in der Nase in Luft verwandelt. Der Zauber wirkt jedoch nicht bei Untoten, welche überhaupt nicht atmen, und bei Luft-Elementarwesen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="227" name="Wasserlauf" Art="Gedanke" Stufe="3" Dauer="20sec" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="el" AP="3">
Mit dem Zauber Wasserlauf kann der Zauberer über Wasser wie über normalen Erdboden gehen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="228" name="Wassermeisterschaft" Art="Geste" Stufe="5" Dauer="20sec" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws/Ob" Wirkungsdauer="1h" Ursprung="el" AP="6">
Mit dem Zauber Wassermeisterschaft kann der Zauberer im Meer oder in einem See die Wasserströmungen manipulieren und so etwa die Geschwindigkeit eines Schiffes beeinflussen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="229" name="Wasserstrahl" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="15sec" Reichweite="5m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Str" Wirkungsdauer="1min" Ursprung="el" AP="4">
Mit dem Zauber Wasserstrahl kann der Zauberer aus seiner Handfläche einen kräftigen Wasserstrahl entspringen lassen. Der Druck des Wassers ist so groß, daß damit Personen umgeworfen werden können oder sogar ein Stück einer Feuerwand gelöscht werden kann. Das Wasser ist trinkbar.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="230" name="Wasserwandlung" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="15sec" Reichweite="200m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="bis 10mm" Wirkungsdauer="var" Ursprung="el" AP="4">
Mit dem Zauber Wasserwandlung kann der Zauberer bis zu 10 m³ Wasser in Eis verwandeln. In der umgekehrten Richtung wirkt der Zauber Eiswandlung. Das Wasser bleibt so lange gefroren, bis es von selbst wieder schmilzt.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="231" name="Wetterzauber" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="10min" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="var Uk" Wirkungsdauer="var" Ursprung="el" AP="6:500m Rd">
Mit dem Zauber Wetterzauber kann der Zauberer das Wetter in seiner Umgebung großflächig beeinflussen. Der Zauberer kann wahlweise die Umgebungstemperatur oder die Windstärke verändern, jedoch muss das Wetter im Rahmen der natürlich vorkommenden Möglichkeiten bleiben. Die Wetterrune, Der Wettertanz und der Zaubertanz YehKiQuang haben eine vergleichbare Wirkung, das Unwetter rufen dagegen ist bedeutend stärker.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="232" name="Wiederkehr" Art="Wort" Stufe="5" Dauer="6h" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws" Wirkungsdauer="immer" Ursprung="gö" AP="alle">
Mit dem Zauber Wiederkehr kann der Zauberer die Seele einer wenige Tage toten Person zurückholen und in einen neuen Körper binden. Der Zauberer ist nicht in der Lage vorherzubestimmen, in welchen Körper die Seele fährt. Da dieser Zauber die Totenruhe stört, das Leben eines anderen Wesens stark beeinträchtigt und den Unmut der Götter hervorruft, wird er nur in Ausnahmefällen eingesetzt. Ausgenommen davon ist der Versuch die Seele eines Zauberers zu retten, die bei der Reise der Seele verloren gegangen ist.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="233" name="Windmeisterschaft" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="15sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1km Uk" Wirkungsdauer="1h" Ursprung="el" AP="4">
Mit dem Zauber Windmeisterschaft kann der Zauberer die aktuellen Windverhältnisse ändern. Dies gilt sowohl für die Windrichtung als auch die Windstärke. Besonders starker Wind verhindert das gezielte schießen mit dem Bogen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="234" name="Windstoß" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="30m Ke" Wirkungsdauer="10sec" Ursprung="el" AP="1">
Mit dem Zauber Windstoß kann der Zauberer einen kurzen kräftigen Wind in seine Blickrichtung wehen lassen. Kerzen und Fackeln können dabei verlöschen, giftige Wolken wie ein Todeshauch werden abgetrieben und Geschosse werden verweht.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="235" name="Wirbelwind" Art="Geste" Stufe="6" Dauer="30sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="3-6m Uk" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="el" AP="9">
Mit dem Zauber Wirbelwind kann der Zauberer um sich herum einen kleinen Sturm erzeugen. Der Zauberer selbst steht dabei im windstillen Auge des Sturms, während um ihn herum der Wind tobt. Kleinere Bäume können entwurzelt werden, eine Dschungelwand wird zerfetzt und baufällige Gebäude stürzen ein. Personen die in den Bereich geraten werden mehrere Meter weit durch die Luft geschleudert. Geister und andere körperlose Wesen sind natürlich immun gegen den Wirbelwind. Mit dem Zauber KamiKaze, der Götterwind kann ein besonders starker und lenkbarer Wirbelwind erschaffen werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="236" name="Wort des Lebens" Art="Wort" Stufe="4" Dauer="5sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="9m Uk" Wirkungsdauer="var" Ursprung="gö" AP="6">
Mit dem Zauber Wort des Lebens kann der Zauberer sich der im Wirkungsbereich befindlichen Untoten erwehren. Geringere Untote wie Zombies zerfallen zu Staub, mächtigere Wesen werden lediglich gelähmt. Dieser Wortzauber erinnert an die heute vergessene Namensmagie der Seemeister Valians und kann nicht durch Bannen von Zauberwerk aufgehoben werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="237" name="Wort des Todes" Art="Wort" Stufe="4" Dauer="5sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="9m Uk" Wirkungsdauer="var" Ursprung="sm" AP="6">
Mit dem Zauber Wort des Todes kann der Zauberer sich der im Wirkungsbereich befindlichen Wesen erwehren, die eng mit den Kräften des Lebens verbunden sind oder eine Dweomer Aura haben. Der Zauber zeigt eine dem Heiligen Wort ähnliche Wirkung. Dieser Wortzauber erinnert an die heute vergessene Namensmagie der Seemeister Valians und kann nicht durch Bannen von Zauberwerk aufgehoben werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="238" name="Wort der Trauer" Art="Wort" Stufe="4" Dauer="5sec" Reichweite="0m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="9m Uk" Wirkungsdauer="var" Ursprung="gö" AP="6">
Mit dem Zauber Wort der Trauer erinnert der Zauberer anwesende Geister an ihr früheres Leben. Der betroffene Geist wird von der Erinnerung sehr traurig, schwache Geister werden dadurch für einen Tag gebannt, mächtigere Geister nur kurzfristig in ihrer Handlungsfähigkeit eingeschränkt. Dieser Wortzauber erinnert an die heute vergessene Namensmagie der Seemeister Valians und kann nicht durch Bannen von Zauberwerk aufgehoben werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="239" name="Wundersame Tarnung" Art="Gedanke" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="30min" Ursprung="dr" AP="1">
Mit dem Zauber Wundersame Tarnung kann der Zauberer völlig mit der natürlichen Umgebung verschmelzen. Er darf sich dafür nicht jedoch bewegen. Die Fertigkeit Tarnen gelingt mit Unterstützung dieses Zaubers wesentlich leichter.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="240" name="Zähmen" Art="Wort" Stufe="1" Dauer="5sec" Reichweite="30m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ws:Gr" Wirkungsdauer="2h" Ursprung="dr" AP="1:Gr">
Mit dem Zauber Zähmen kann der Zauberer ein Tier so beruhigen, dass es friedlich bleibt und den Zauberer nicht angreift. Der Zauber wirkt dabei auf die Seele des Tieres. Mit diesem Zauber kann auch die Auswirkung von Reizen aufgehoben werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="241" name="Zauberauge" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="20sec" Reichweite="500m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="30min" Ursprung="dä" AP="4">
Mit dem Zauber Zauberauge kann der Zauberer aus seinem Astralleib heraus ein magisches Auge erschaffen. Dieses Zauberauge bleibt mit dem Zauberer über das Nemargyrion verbunden, der Zauberer kann das unsichtbare Auge frei bewegen und durch es hindurch blicken. Er kann jederzeit zwischen seiner normalen Sicht und dem Zauberauge wechseln. Jedoch muss das Auge zum Zauberer zurückkehren, bevor die Wirkungsdauer beendet ist, ansonsten bleibt er für einige Tage geblendet. Das unsichtbare Zauberauge ohne Magie zu entdecken ist sehr schwer, nur Zauberkundige können es erspüren. Mit Wahrsehen kann es leicht gefunden werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="242" name="Zauberhand" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="15sec" Reichweite="50m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1WS" Wirkungsdauer="mind. 10sec" Ursprung="dä" AP="4">
Mit dem Zauber Zauberhand kann der Zauberer sein Opfer wie mit einer riesigen magischen und unsichtbaren Hand packen und zerquetschen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="243" name="Zaubermacht" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="10min" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="1h" Ursprung="dä" AP="3">
Mit der Thaumagral-Verbesserung Zaubermacht kann der Zauberer seinen seinen Thaumagral so verändern, dass er während der Wirkungsdauer einen Zuschlag auf seine EW:Zauber erhält.
Diese Verbesserung hat eine ähnliche Wirkung wie der Zauber Dämonische Zaubermacht.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="244" name="Zauberschild" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="20sec" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="2min" Ursprung="dä" AP="4:Se">
Mit dem Zauber Zauberschild errichtet der Zauberer aus reinem Magan eine Barriere, die weder von Magie noch von Materia durchdrungen werden kann. Lediglich Geisterwesen sind in der Lage einen solchen Zauberschild zu überwinden. Es ist durchsichtig, kann aber an einem leichten goldenen Schimmer in der Luft erkannt werden. Der Schild kann an bis zu vier Seiten um den Zauberer herum errichtet werden, hat jedoch oben und unten eine Öffnung.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="245" name="Zauberschloß" Art="Geste" Stufe="1" Dauer="5sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1 Tür" Wirkungsdauer="12h" Ursprung="dä" AP="1">
Mit dem Zauber Zauberschloss kann der Zauberer eine Tür, ein Tor oder einen Festerladen magisch verschliessen. Es kann dann nur noch mit dem Zauberschlüssel oder einem Bannen von Zauberwerk geöffnet werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="246" name="Zauberschlüssel" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="10sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1 Tür" Wirkungsdauer="0" Ursprung="dä" AP="2">
Mit diesem Spruch lassen sich magisch verschlossene Türe, Fenster, Kisten usw. öffnen. Im Gegensatz zu Bannen von Zauberwerk hebt Zauberschlüssel nicht den Verschlusszauber auf. Sobald die Tür wieder geschlossen wird, wirkt die schließende Magie erneut. Ein Zauberduell entscheidet ob Zauberschlüssel gegen Zauberschloss wirkMit diesem Spruch lassen sich magisch verschlossene Türe, Fenster, Kisten usw. öffnen. Im Gegensatz zu Bannen von Zauberwerk hebt Zauberschlüssel nicht den Verschlusszauber auf. Sobald die Tür wieder geschlossen wird, wirkt die schließende Magie erneut. Ein Zauberduell entscheidet ob Zauberschlüssel gegen Zauberschloss wirkt.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="247" name="Zauberschmiede" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="1min" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="3-9">
Mit dem Zauber Zauberschmiede kann der Zauberer eine Waffe verzaubern und somit ihre magische Kampfkraft steigern. Die Waffe muss aus Alchimistenmetall geschmiedet sein.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="248" name="Zauberstimme" Art="Geste" Stufe="2" Dauer="10min" Reichweite="50m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="12h" Ursprung="dä" AP="2">
Mit dem Zauber Zauberstimme kann der Zauberer, ähnlich wie bei Stimmenwerfen, eine magische Stimme entstehen lassen. Die Stimme wird dann von einem vorher festgelegten Ereignis ausgelöst und ist für einige Minuten hörbar. Es ist möglich die Zauberstimme mit dem Kravyad-Schrei zu verbinden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="249" name="Zauberwirklichkeit" Art="Geste" Stufe="6" Dauer="3h" Reichweite="50m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="9x9x3m" Wirkungsdauer="30min" Ursprung="dä" AP="9">
Mit dem Zauber Zauberwirklichkeit kann der Zauberer eine Illusion erschaffen, die auf ein vorher festgelegtes Schlüsselereignis hin automatisch für eine halbe Stunde Trugbilder erzeugt. Es können sogar Gerüche und Geräusche vorgegaukelt werden.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="250" name="Zauberzungen" Art="Geste" Stufe="4" Dauer="1min" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="30min" Ursprung="dä" AP="4">
Mit dem Zauber Zauberzunge erlangt der Zauberer die Fähigkeit, eine ihm unbekannte Sprache zu verstehen und zu sprechen.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="251" name="Zielsuche" Art="Geste" Stufe="3" Dauer="10sec" Reichweite="B" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="1Ob" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dr" AP="3">
Mit dem Zauber Zielsuche kann der Zauberer ein hölzernes Geschoss so verzaubern, dass es durch die umgebende Luft weniger behindert wird und somit ein Ziel genauer getroffen werden kann.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="252" name="Zweite Haut" Art="Gedanke" Stufe="4" Dauer="1sec" Reichweite="" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="Z" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="var">
Mit dem Zauber Zweite Haut legt der Zauberer eine dünne magische Hülle um seinen Körper. Diese Hülle schützt ihn vor den Auswirkungen von Körpermagie, behindert jedoch das eigene zaubern nicht.
</Zauberformel>
<Zauberformel id="253" name="Zwiesprache" Art="Wort" Stufe="1" Dauer="1sec" Reichweite="500m" Wirkungsziel="" Wirkungsbereich="" Wirkungsdauer="10min" Ursprung="dä" AP="1">
Mit dem Zauber Zwiesprache kann der Zauberer einer anderen Person durch seine Gedanken eine telepatische Botschaft übermitteln. Beide müssen sich dafür seit dem letzten Myrkdag in einer gemeinsamen Meditation eingestimmt haben. Die Botschaft wird durch Schwingungen im Empyrëum übertragen.
</Zauberformel>
</Zauberformeln>
