<NPCS>
	<NPC name="Kennard">
		<Infopaket>
			<Info>Zum Beispiel über mich.
Ich bin nämlich der Zunftmeister der Bauleute.</Info>
			<Info>Die beste Zunft in Cambrygg.
Wenn Du dich umsiehst, erkennst du es.
Es gibt viele Baustellen.</Info>
			<Info></Info>
			<Info>Aber das schönste Gebäude ist immer noch die große Akademie</Info>
		</Infopaket>
		<Infopaket>
			<Info>Die könglich-albische Akademie.
Seit diese errichtet wurde, 
blüht die Stadt regelrecht auf.</Info>
			<Info>Natürlich war ich maßgeblich
am Bau beteiligt. Ich habe nämlich in
Chryseia studiert, musst du wissen.</Info>
			<Info>Andere Zünfte haben sich anschließend niedergelassesn. 
Und damit auch Händler, Weber usw.</Info>
			<Info></Info>
			<Info>In Alba genießen wir im Stadtrecht einen besonderen Status.</Info>
		</Infopaket>
		<Infopaket>
			<Info>Neben der großen Akademie im Süden der Stadt
gibt es noch eine kleinere am Hafen:
Das Kolleg des Träumers mit offener Bibliothek</Info>
			<Info>Der letzte Bau war der Turm der Lichtsuchergild</Info>
		</Infopaket>
		<Infopaket>
			<Info>Die große Baustelle im Zentrum:
Wird die hohe Schule der nützlichen Wissenschaften</Info>
		</Infopaket>
	</NPC>
	<NPC name="Frewyn">
		<Infopaket>
			<Info>Ich bin nämlich Ratsherr und im Stadtrat</Info>
			<Info>Dabei kümmere ich mich um die Einnahmen der Finanzen.
Was ich sagen kann: unsere Stadt floriert. 
Nicht zuletzt, weil wir, unter uns gesagt,
auch Zuschüsse bekommen</Info>
			<Info>Na sicher tun sich auch die Klöster hervor. 
Die Bruderschaft z.B. hat uns von anfang an unterstützt.</Info>
			<Info>Unter uns gesagt: hier gibt es einige Bürger,
die verdienen 100x so viel wie billigen Arbeiter hier</Info>
		</Infopaket>
		<Infopaket>
			<Info>Und ja, das mit Bruder Dunstan...
Schrecklich...Ich habe es gehört</Info>
			<Info>Man mag es kaum glauben!</Info>
			<Info>Mit einer Axt ermordert sagt man</Info>
		</Infopaket>
		<Infopaket>
			<Info>Dabei war Dunstan so tüchtig.
Ein wunderbarer Cellerar. 
Der hatte seinen Finanzen im Griff!</Info>
			<Info>Prior Lugan dagegen...</Info>
			<Info>Der gibt das Geld lieber aus</Info>
		</Infopaket>
		<Infopaket>
			<Info>Fragen sie mal nach im Freudenviertel am Hafen</Info>
		</Infopaket>
	</NPC>
	<NPC name="MartinA">
		<Infopaket>
			<Info>Eigentlich flitze ich nur durch die Gegend, obwohl
ich Spieler bin!</Info>
			<Info>Uwe hat mich hier verbaut...</Info>
		</Infopaket>
	</NPC>
	<NPC name="Donlan">
		<Infopaket>
			<Info>Ich betreibe das Gasthaus zum Goldenen Fuchs</Info>
			<Info>Natürlich lerne ich viele Menschen kennen.
Gerade jetzt zur Zeit des Fayre.</Info>
			<Info>Ehrlich gesagt: auch allerhand Gesindel!</Info>
		</Infopaket>
		<Infopaket>
			<Info>Aber solange die zahlen...</Info>
			<Info>Bringen weningsten schöne Geschichten mit...</Info>
			<Info>Zum Teil wenigstens...</Info>
		</Infopaket>
		<Infopaket>
			<Info>Erzählt doch glatt einer, dass die in die Klöster
Drogen schmuggeln. </Info>
		</Infopaket>
	</NPC>
	<NPC name="Emrys">
		<Infopaket>
			<Info>Ja, ich weiß was du Fragen willst...</Info>
			<Info>Aber meine Mädchen sind gerade alle belegt...</Info>
		</Infopaket>
		<Infopaket>
			<Info>Achso, du willst wer meine Mädchen nimmt...</Info>
			<Info>Na, gegen Bezahlung sage ich es dir...</Info>
			<Info>Los, gib das Geld und sage niemandem davon...</Info>
		</Infopaket>
		<Infopaket>
			<Info>Natürlich sind hier hohe Tiere...</Info>
			<Info>Egal ob Magier, Magister und Magistrat....</Info>
			<Info>Sie kommen alle...
Und auch mancher arme Schlucker</Info>
		</Infopaket>
		<Infopaket>
			<Info>Zum Beispiel kommt ein hoher Prior...</Info>
			<Info>Ebenso wie ein kleiner Bruder....</Info>
			<Info>Wenn du weißt,was ich meine!</Info>
		</Infopaket>
		<Infopaket>
			<Info>Dabei ist mir der Prior lieber!</Info>
			<Info>Er nimmt zwar nur die hübschesten Mädchen</Info>
			<Info>Verliebt sich aber nicht sofort in sie...</Info>
		</Infopaket>
	</NPC>
	<NPC name="Dolvin">
		<Infopaket>
			<Info>Ich habe da was hinter den Äckern entdeckt...</Info>
			<Info>Ein verlassenes Lager. Wenn du magst führe ich dich hin...</Info>
			<Info>Folge mir einfach...</Info>
		</Infopaket>
	</NPC>
	<NPC name="Rodrick">
		<Infopaket>
			<Info>Da ich Jäger bin, weiß ich, das draußen abgeht...</Info>
			<Info>Da passieren in letzter Zeit komische Dinge. Wilde Tiere</Info>
			<Info>...</Info>
		</Infopaket>
		<Infopaket>
			<Info>Irgendein komisches Vieh geht da um. Unglaublich brutal...</Info>
			<Info>Es reißt, was es zwischen die Tatzen bekommt</Info>
			<Info>...</Info>
		</Infopaket>
	</NPC>
	<NPC name="Wächter">
		<Infopaket>
			<Info>Das ist könglich albische Akademie</Info>
			<Info>Solange du keine Scheiße baust...kannst rein.</Info>
		</Infopaket>
	</NPC>
	<NPC name="SchmiedTom">
		<Infopaket>
			<Info>Ich repariere die Waffen für die Jäger hier</Info>
			<Info>Vielleicht kannst du mit dem einem oder anderen reden</Info>
		</Infopaket>
	</NPC>
	<NPC name="Tomb">
		<Infopaket>
				<Info>Mir fällt was ein über die Legende des Vraidos</Info>
				<Info></Info>
				<Info>Myra war eine Meisterin des oberen und unteren Ozeans während des Krieges der Magier.</Info>
				<Info>Der Ruhm unseres Herrn Vraidos lockte Myra aus ihrer Zuflucht heraus</Info>
				<Info>Sie setzte sich zu seinen Füßen nieder und lauschte seiner Weisheit</Info>
		</Infopaket>
		<Infopaket>
				<Info>Da Vraidos wunderschön war, verliebte sich Myra in ihn und sie wollte ihn haben.</Info>
				<Info></Info>
				<Info>Doch Vraidos wollte sich nicht von seiner Aufgabe ablenken lassen, denn er witterte</Info>
				<Info>schlimmsten Verrat bei den Toquinern</Info>
				<Info></Info>
				<Info>Und er ruhte nicht eher, bis er den Verrat entdeckt hatte, um endlich mit Myra</Info>
				<Info>Ruhe zu finden.</Info>
		</Infopaket>
	</NPC>
	<NPC name="Fountain">
		<Infopaket>
				<Info>Der Kelch der Myra: Das letzte Wasser das Vraidos zu sich nahm</Info>
				<Info></Info>
				<Info>Wer aus diesem Kelch trinkt, wir die letzte Wahrheit des Vraidos erfahren</Info>
				<Info>Er wird kennen lernen den Verrat und den Hochmut innerhalb der Bruderschaft</Info>
				<Info>Und er wird erkennen, dass viele die Feinde der Bruderschaft waren...</Info>
				<Info>Im Grunde die Erlöser sind!</Info>
				<Info></Info>
				<Info>Ob ich wohl mehr über den Kelch in Erfahrung bringen kann? Wo?</Info>
		</Infopaket>
	</NPC>
	<NPC name="Hexenbulle">
			<Infopaket>
				<Info>Hexen-Bulle von Kirghlaird Walden (1809 n.L.)</Info>
				<Info>Summis desiderantes affectibus: mit höchstem Eifer fordere ich dazu auf, 
alle ketzerische Bosheit auszurotten. </Info>
			<Info>Wider den abscheulichen Aberglauben und die zauberischen Übertretungen,
die mir aus einigen Teilen Albas, besonders aus den Erzbistümern Prioresse, Beornanburgh,
Corinnis und Fjorinde zugetragen worden sind, hilft lediglich unnachgiebige Härte.</Info>
			<Info>Viele Brüder und Schwestern sind vom Glauben abgefallen ... die Menschen, die Frauen,
innerlichen als äußerlichen Schmerzen und Plagen peinigen und verursachen,
dass die Männer nicht zeugen, die Frauen nicht empfangen können, dass Blitze 
von der Erde in den Himmel fahren, und Schreckgespenste über unseren schönen
Auen und Berge wandeln</Info>
			</Infopaket>
	</NPC>
	<NPC name="Hexenstahl">
			<Infopaket>
				<Info>Das Hexenstahl, Kirghlaird Walden zu Beornanburgh, 1811 n.L.</Info>
				<Info>Die Art aber, damit zu beginnen, ist diese: 
Während die Büttel sich zum peinlichen Verhör bereit machen, entkleiden sie ihn danach; 
oder wenn es eine Frau ist, soll sie, bevor sie in das Strafgefängnis geführt wird,
von anderen ehrbaren Frauen von gutem Rufe entkleidet werden.</Info>
			<Info>Aus dem Grunde, damit (entdeckt werde), ob vielleicht irgend 
ein Hexenwerkzeug in die in die Kleider eingenäht ist, 
wie sie es häufig auf  die Belehrung der Dämonen hin aus den Gliedern
eines ungetauften Knaben herstellen;</Info>
			</Infopaket>
	</NPC>
	<NPC name="Notiz">
			<Infopaket>
				<Info>Ich schreibe das in aller Hast, falls wir Tod sein sollten</Info>
				<Info>Es gibt einen großen Verrat in der Bruderschaft, ja
in der ganze Geschichte! Und wir haben es entdeckt.</Info>
			<Info> Grundgütiger. Oh Xan hilf uns. Der Verrat steckt wie
ein Eitergeschwür in Alba</Info>
			<Info>Aber ich muss mich beeilen: Edren hat herausgefunden,
warum Vraidos wirklich verschwunden ist. Dass Walden recht hatte, die Kirgh zu
reinigen. Dass das Königtum ein Verrat ist der gelenkt wird von...</Info>
			</Infopaket>
	</NPC>
	<NPC name="MyraParchment">
			<Infopaket>
				<Info>Die erste Abschrift vom Myra-Kelch</Info>
				<Info>Solange sich der Kelch der Myra im Besitz der Bruderschaft befindet,
so lange wird Frieden herrschen zwischen den Konfessionen</Info>
				<Info>Bei der Wahl des ersten Königs wurde Ingram von Prioresse der Kelch 
der Myra übergeben. Er ist der Hüter der Wahrheit. Und diese Wahrheit wird immer entdeckt werden.</Info>
			</Infopaket>
	</NPC>
	<NPC name="BookShelfIngramm">
			<Infopaket>
				<Info>Bulle von Ingramm von Prioresse 1892 n.L. zur Königskrönung Berandir MacBeorns</Info>
				<Info>Und Wir befehlen Euch, kraft heiligen Gehorsams, so wie Ihr auch es versprecht 
und ohne Zweifel es aus Eurer großen Ergebenheit und Eurem königlichen Großmut 
erfüllen werdet, daß Ihr nach für alle Clans ein rechtschaffener
und gottesfürchtige Mann werdet:</Info>
				<Info>
klug, kundig und erfahren, um den genannten Streit der Konfessionen beizulegen.
Die Bewohner Albas sind wieder im Frieden zu unterweisen, wobei Ihr in allem 
die gebotene Sorgfalt beachtet. </Info>
				<Info>
Und streng verbieten wir allen Personen, jedweden Standes oder Ranges, 
selbst kaiserlicher und königlicher Würde, unter Strafe der 
Exkommunikation ‚latae sententiae’, sich erneut 
im Glauben zu streiten und zu töten.
				</Info>
			</Infopaket>
	</NPC>
	<NPC name="BannBulle">
			<Infopaket>
				<Info>Bannbulle von Ingramm von Prioresse 1893 </Info>
				<Info>Hiermit wird Kirghlaird Walden exkommuniziert und die Verbannung geschickt:</Info>
				<Info>Der unerhörte Mord am albischen Volke sei hiermit gesühnt. Man soll über Walden
weitershin weder reden noch diskutieren. Sein Handeln und seine Taten
mögen als Schandfleck in die ordentliche Geschichtsschreibung eingehen.</Info>
				<Info>
Walden selbst unterlag Geistern, die sein Handeln und Denken zerrüttet haben. Er beschuldigte,
wo nichts zu beschuldigen war, außer natürlichem Leben.
				</Info>
			</Infopaket>
	</NPC>
	<NPC name="BriefMerril">
			<Infopaket>
				<Info>Brief des Kronrats an Bruder Merril </Info>
				<Info>So seid ihr, Burder Merril, hiermit eingeladen zur Sitzung des Kronrates auf
Empfehlung des Magisters Simael von Fjorinde, des großen Gelehrten der Magie, der zur Zeit an 
Eurem Kloster weilt.</Info>
				<Info>Denn wir benötigen Euren Rat in einer Angelegenheit mit höchster Dringlichkeit, welche 
die Geschicke Albas weithin mit bestimmen wird...
				</Info>
			</Infopaket>
	</NPC>
		<NPC name="GeschichteAlba">
			<Infopaket>
				<Info>Vraidos Legende nach Eorvin MacDougall (1899 n.L.)</Info>
				<Info>"Und als die Toquiner anlandeten, sausten Blitze vom Himmel und es peitschte Regen.</Info>
				<Info>Denn sie kamen aus dem Nichts und sie konnten mit ihrer Flotte nicht wenden. So 
fanden sie  Zuflucht bei den Albi und lehrten sie viele Dinge. Und der größte und weiseste 
unter ihnen war Vraidos, der stets die Wahrheit sprach und die Zukunft sah. 
Und er weissagte eine blühende Zukunft und höchsten Verrat. 
Und es war Myra, mit der er viel sprach.

Und sie umgarn Vraidos und wollte ihn für sich. Doch er sprach:
Ich habe noch eine Aufgabe zu erledigen. Und Myra half ihm alsdann."
				</Info>
				<Info>So geht also die Legende, das Vraidos, bevor er mit Myra verschwand,
etwas hinterlassen hat. Etwas von größter Bedeutung. Und schon viele Glücksritter,
Gelehrte und Brüder haben umsonst danach gesucht.
Dabei ist offensichtlich, dass Vraidos von der inneren Erkenntnis sprach,
die er in seine Lehre einband, und die JEDEM Gläubigen bei rechtem Bemühen zugänglich ist.</Info>
			</Infopaket>
	</NPC>
</NPCS>
